Según	O
otras	O
opiniones	O
,	O
ha	O
sido	O
la	O
incapacidad	O
de	O
Occidente	B-ORG
para	O
comprender	O
lo	O
que	O
realmente	O
pasaba	O
y	O
podía	O
pasar	O
en	O
Rusia	B-ORG
si	O
se	O
la	O
dejaba	O
a	O
su	O
aire	O
satisfaciendo	O
los	O
intereses	O
de	O
las	O
corruptas	O
élites	O
poscomunistas	O
,	O
a	O
cambio	O
de	O
eliminar	O
por	O
un	O
tiempo	O
a	O
Moscú	B-ORG
de	O
la	O
actividad	O
internacional	O
.	O

La	B-ORG
2	I-ORG
retoma	O
hoy	O
(	O
00.15	B-DATE
horas	I-DATE
)	O
el	O
tema	O
con	O
la	O
emisión	O
de	O
un	O
documental	O
de	O
dos	O
capítulos	O
de	O
Antonio	B-PER
Drove	I-PER
,	O
director	O
de	O
filmes	O
como	O
La	B-MISC
verdad	I-MISC
sobre	I-MISC
el	I-MISC
caso	I-MISC
Savolta	I-MISC
(	O
1979	B-DATE
)	O
.	O

"	O
Estoy	O
harto	O
de	O
esta	O
situación	O
y	O
de	O
hablar	O
de	O
mi	O
futuro	O
.	O
Tengo	O
contrato	O
hasta	O
el	O
2.000	B-DATE
y	O
no	O
hay	O
que	O
darle	O
más	O
vueltas	O
"	O
,	O
señaló	O
el	O
madridista	O
.	O

Costa	B-PER
,	O
que	O
hoy	O
rubricó	O
con	O
un	O
excelente	O
resto	O
el	O
`	O
break	O
`	O
que	O
encarriló	O
el	O
triunfo	O
español	O
nada	O
más	O
reanudarse	O
el	O
juego	O
esta	O
mañana	O
después	O
de	O
la	O
suspensión	O
del	O
partido	O
el	O
Martes	B-DATE
,	O
afirmó	O
que	O
ese	O
golpe	O
de	O
derecha	O
"	O
ha	O
salido	O
gracias	O
a	O
la	O
motivación	O
"	O
de	O
ambos	O
y	O
a	O
que	O
estaban	O
"	O
muy	O
unidos	O
"	O
.	O

Casada	O
con	O
un	O
andaluz	O
de	O
Jaén	B-LOC
,	O
Joan	B-PER
Andreu	I-PER
,	O
tiene	O
una	O
hija	O
de	O
13	B-NUM
años	O
y	O
un	O
primo	O
guardia	O
civil	O
.	O

Su	O
admisión	O
volvió	O
a	O
generar	O
preguntas	O
sobre	O
el	O
pasado	O
del	O
político	O
,	O
quien	O
ha	O
evitado	O
decir	O
con	O
claridad	O
si	O
consumió	O
en	O
el	O
pasado	O
drogas	O
,	O
aunque	O
sí	O
asegura	O
que	O
no	O
lo	O
ha	O
hecho	O
en	O
los	O
últimos	O
25	B-NUM
años	O
.	O

Al	O
contrario	O
.	O

Una	O
avalancha	O
puede	O
enterrar	O
un	O
pueblo	O
entero	O
en	O
unos	O
segundos	O
,	O
arrancar	O
árboles	O
y	O
destruir	O
edificios	O
a	O
su	O
paso	O
.	O

Las	O
acciones	O
que	O
acumularon	O
las	O
principales	O
ganancias	O
fueron	O
las	O
de	O
GINSEG	B-ORG
A	I-ORG
con	O
6,25	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
,	O
BACHOCO	B-ORG
UBL	I-ORG
con	O
3,51	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
,	O
y	O
DUTY	B-ORG
con	O
2,56	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
.	O

Código	B-MISC
natural	I-MISC
se	O
centra	O
en	O
la	O
vida	O
de	O
dos	O
hermanos	O
que	O
comparten	O
la	O
paternidad	O
de	O
la	O
hija	O
de	O
uno	O
de	O
ellos	O
y	O
las	O
relaciones	O
que	O
tienen	O
con	O
una	O
mujer	O
del	O
lugar	O
,	O
con	O
una	O
prostituta	O
rusa	O
y	O
dos	O
forasteros	O
que	O
llegan	O
al	O
pueblo	O
y	O
siembran	O
la	O
discordia	O
.	O

Podemos	O
enfrentarnos	O
con	O
todas	O
estas	O
realidades	O
,	O
darles	O
la	O
relación	O
que	O
del	O
índice	O
se	O
desprende	O
y	O
comentar	O
(	O
o	O
discutir	O
,	O
si	O
al	O
caso	O
viene	O
)	O
lo	O
que	O
el	O
autor	O
nos	O
ofrece	O
.	O

El	O
jefe	O
del	O
Ejecutivo	B-ORG
español	O
,	O
ante	O
la	O
insistencia	O
del	O
PSOE	B-ORG
de	O
firmar	O
un	O
pacto	O
escrito	O
con	O
el	O
Gobierno	B-ORG
en	O
materia	O
de	O
lucha	O
antiterrorista	O
,	O
dijo	O
que	O
es	O
"	O
absolutamente	O
partidario	O
"	O
del	O
entendimiento	O
más	O
estable	O
y	O
profundo	O
con	O
los	O
socialistas	O
en	O
esa	O
materia	O
.	O

La	O
Junta	B-ORG
considera	O
,	O
según	O
dijo	O
,	O
que	O
esta	O
circunstancia	O
supone	O
una	O
causa	O
de	O
incumplimiento	O
grave	O
de	O
las	O
condiciones	O
estipuladas	O
en	O
la	O
concesión	O
de	O
la	O
licencia	O
y	O
agregó	O
que	O
ahora	O
son	O
los	O
tribunales	O
los	O
que	O
tienen	O
que	O
decidir	O
al	O
respecto	O
,	O
ya	O
que	O
,	O
a	O
diferencia	O
de	O
lo	O
manifestado	O
por	O
Acedo	B-PER
,	O
la	O
suspensión	O
provisional	O
del	O
acuerdo	O
del	O
Gobierno	B-ORG
extremeño	O
por	O
parte	O
del	O
TSJEX	B-ORG
no	O
supone	O
que	O
el	O
alcalde	O
de	O
Mérida	B-LOC
tenga	O
la	O
razón	O
.	O

Rusia	B-ORG
e	O
Italia	B-ORG
protagonizarán	O
el	O
otro	O
duelo	O
.	O

A	O
Tamudo	B-PER
le	O
gustaría	O
enfrentarse	O
al	O
Mérida	B-LOC
si	O
elimina	O
al	O
Real	B-ORG
Madrid	I-ORG
esta	O
noche	O
y	O
prefiere	O
al	O
Barcelona	B-LOC
o	O
al	O
Real	B-ORG
Madrid	I-ORG
en	O
la	O
final	O
.	O

El	O
amarillismo	O
es	O
imparcial	O
.	O

Y	O
encima	O
voy	O
y	O
me	O
entero	O
de	O
que	O
es	O
barato	O
.	O

Un	O
mal	O
poeta	O
escribió	O
que	O
"	O
el	O
silencio	O
es	O
la	O
voz	O
del	O
alma	O
"	O
.	O

Con	O
la	O
regulación	O
de	O
la	O
temperatura	O
interna	O
como	O
cometido	O
básico	O
para	O
garantizar	O
su	O
supervivencia	O
,	O
la	O
piel	O
que	O
presentan	O
hoy	O
día	O
los	O
animales	O
,	O
ya	O
sea	O
gruesa	O
,	O
áspera	O
,	O
fina	O
,	O
delicada	O
,	O
vistosa	O
;	O
compuesta	O
de	O
pelo	O
,	O
lana	O
,	O
plumas	O
,	O
cerdas	O
,	O
escamas	O
,	O
caparazones	O
,	O
etcétera	O
,	O
no	O
es	O
tan	O
completa	O
ni	O
evolucionada	O
como	O
la	O
del	O
ser	O
humano	O
.	O

LAS	O
CONSECUENCIAS	O
.	O

Aún	O
así	O
,	O
cada	O
vez	O
son	O
más	O
los	O
agentes	O
de	O
divisas	O
que	O
creen	O
que	O
lo	O
peor	O
para	O
la	O
divisa	O
europea	O
ya	O
ha	O
pasado	O
y	O
que	O
su	O
apreciación	O
puede	O
continuar	O
,	O
aunque	O
con	O
algunos	O
retrocesos	O
provisionales	O
.	O

Desde	O
ese	O
día	O
,	O
nadie	O
ha	O
ganado	O
al	O
conjunto	O
verde	O
,	O
pese	O
a	O
que	O
por	O
Atenas	B-LOC
han	O
pasado	O
Manchester	B-ORG
United	I-ORG
(	O
1-1	B-NUM
)	O
,	O
Slavia	B-ORG
de	I-ORG
Praga	I-ORG
(	O
1-0	B-NUM
)	O
,	O
Mallorca	B-ORG
(	O
2-0	B-NUM
)	O
,	O
Arsenal	B-ORG
(	O
1-0	B-NUM
)	O
,	O
Schalke	B-ORG
04	B-NUM
(	O
2-0	B-NUM
)	O
,	O
Oporto	B-ORG
(	O
0-0	B-NUM
)	O
,	O
Sparta	B-ORG
de	I-ORG
Praga	I-ORG
(	O
2-1	B-NUM
)	O
y	O
Real	B-ORG
Madrid	I-ORG
(	O
2-2	B-NUM
)	O
.	O

Alargaba	O
el	O
brazo	O
izquierdo	O
para	O
coger	O
una	O
taza	O
del	O
estante	O
superior	O
del	O
armario	O
cuando	O
le	O
sacudió	O
un	O
violento	O
acceso	O
de	O
tos	O
,	O
el	O
tributo	O
del	O
que	O
había	O
creído	O
poder	O
escapar	O
impune	O
aquella	O
mañana	O
.	O

Añadió	O
que	O
,	O
ante	O
esta	O
decisión	O
,	O
tanto	O
el	O
ministro	O
de	O
Fomento	B-ORG
y	O
diputado	O
por	O
Asturias	B-LOC
,	O
Francisco	B-PER
Alvarez-Cascos	I-PER
,	O
como	O
el	O
presidente	O
del	O
PP	B-ORG
en	O
el	O
Principado	B-LOC
,	O
Ovidio	B-PER
Sánchez	I-PER
,	O
deben	O
dar	O
explicaciones	O
de	O
"	O
por	O
qué	O
se	O
erigieron	O
en	O
los	O
principales	O
valedores	O
"	O
de	O
la	O
OPA	B-MISC
presentada	O
por	O
Unión	B-ORG
Fenosa	I-ORG
sobre	O
HC	B-ORG
.	O

En	O
España	B-LOC
podemos	O
traer	O
de	O
fuera	O
grandes	O
pívots	O
.	O

Ibarretxe	B-PER
añadió	O
que	O
si	O
EH	B-ORG
cumple	O
esta	O
premisa	O
el	O
pacto	O
será	O
"	O
válido	O
"	O
y	O
un	O
"	O
activo	O
"	O
para	O
la	O
pacificación	O
y	O
que	O
si	O
no	O
la	O
cumple	O
el	O
Gobierno	B-ORG
Vasco	I-ORG
buscará	O
los	O
apoyos	O
de	O
otros	O
grupos	O
para	O
sacar	O
adelante	O
sus	O
iniciativas	O
en	O
la	O
Cámara	B-ORG
.	O

Con	O
Antonio	B-PER
en	O
casa	O
siempre	O
había	O
algún	O
quehacer	O
:	O
servirle	O
la	O
comida	O
,	O
prepararle	O
las	O
hierbas	O
digestivas	O
,	O
abrirle	O
la	O
cama	O
,	O
vigilar	O
la	O
hora	O
para	O
despertarle	O
puntualmente	O
,	O
hacerle	O
el	O
café	O
de	O
después	O
de	O
levantarse	O
(	O
americano	O
,	O
en	O
vaso	O
,	O
caliente	O
en	O
invierno	O
y	O
con	O
hielo	O
en	O
verano	O
)	O
,	O
cepillarle	O
las	O
solapas	O
,	O
que	O
siempre	O
las	O
traía	O
puercas	O
de	O
caspa	O
,	O
y	O
muchas	O
veces	O
,	O
incluso	O
,	O
dar	O
una	O
mano	O
de	O
betún	O
a	O
los	O
zapatos	O
.	O

Aun	O
cuando	O
estaba	O
programado	O
que	O
esta	O
medida	O
fuera	O
obligatoria	O
a	O
partir	O
de	O
1	B-DATE
de	I-DATE
enero	I-DATE
del	I-DATE
2001	I-DATE
,	O
transcurrido	O
el	O
período	O
transitorio	O
de	O
adaptación	O
,	O
la	O
dificultad	O
de	O
su	O
puesta	O
en	O
práctica	O
-	O
-	O
denunciada	O
tanto	O
por	O
las	O
centrales	O
sindicales	O
como	O
por	O
la	O
patronal	O
-	O
-	O
ha	O
llevado	O
a	O
reconsiderar	O
la	O
postura	O
del	O
legislador	O
,	O
concediendo	O
una	O
moratoria	O
hasta	O
el	O
26	B-DATE
de	I-DATE
noviembre	I-DATE
del	I-DATE
año	I-DATE
2002	I-DATE
,	O
sin	O
que	O
ello	O
suponga	O
un	O
cambio	O
del	O
criterio	O
sostenido	O
;	O
o	O
sea	O
,	O
que	O
se	O
atrasa	O
el	O
cumplimiento	O
de	O
la	O
obligación	O
,	O
pero	O
no	O
ésta	O
desaparece	O
.	O

ALIVIO	O
DEL	O
MENOR	O
.	O

El	O
diputado	O
socialista	O
estimó	O
,	O
en	O
estas	O
declaraciones	O
radiofónicas	O
,	O
que	O
el	O
"	O
desencuentro	O
"	O
entre	O
el	O
presidente	O
del	O
Gobierno	B-ORG
,	O
José	B-PER
María	I-PER
Aznar	I-PER
,	O
e	O
Ibarrexte	B-PER
,	O
"	O
se	O
esperaba	O
"	O
y	O
"	O
viene	O
a	O
materializar	O
la	O
ruptura	O
del	O
PNV	B-ORG
"	O
.	O

La	O
elección	O
de	O
José	B-PER
Luis	I-PER
Bermejo	I-PER
completa	O
una	O
serie	O
de	O
cambios	O
que	O
se	O
han	O
sucedido	O
durante	O
las	O
últimas	O
semanas	O
al	O
frente	O
de	O
varias	O
Comisiones	B-ORG
del	I-ORG
Congreso	I-ORG
para	O
sustituir	O
a	O
diputados	O
que	O
han	O
sido	O
designados	O
para	O
ocupar	O
cargo	O
en	O
empresas	O
públicas	O
o	O
que	O
han	O
optado	O
por	O
renunciar	O
a	O
la	O
actividad	O
política	O
para	O
dedicarse	O
a	O
la	O
empresa	O
privada	O
.	O

La	O
fusión	O
de	O
las	O
divisiones	O
de	O
ciencias	O
de	O
la	O
vida	O
significará	O
unos	O
ahorros	O
de	O
unos	O
171.600	B-NUM
millones	O
de	O
pesetas	B-NUM
durante	O
los	O
próximos	O
tres	O
años	O
.	O

No	O
obstante	O
,	O
sometidos	O
a	O
un	O
dopado	O
oxidante	O
muestran	O
a	O
menudo	O
aumentos	O
sustanciales	O
de	O
la	O
conductividad	O
.	O

Gerrie	B-PER
Bezuidenhoud	I-PER
,	O
experto	O
laborista	O
de	O
la	O
Cámara	B-ORG
Sudafricana	I-ORG
de	I-ORG
Comercio	I-ORG
(	O
SACOB	B-ORG
según	O
sus	O
siglas	O
en	O
inglés	O
)	O
,	O
apunta	O
por	O
su	O
parte	O
que	O
"	O
la	O
idea	O
que	O
subyace	O
detrás	O
de	O
todas	O
las	O
recientes	O
leyes	O
laborales	O
es	O
correcta	O
,	O
como	O
las	O
que	O
determinan	O
el	O
desarrollo	O
y	O
la	O
capacitación	O
de	O
cada	O
empleado	O
,	O
así	O
como	O
la	O
igualdad	O
en	O
los	O
lugares	O
de	O
trabajo	O
"	O
.	O

Me	O
preguntan	O
:	O
¿	O
Qué	O
os	O
pasa	O
ahora	O
con	O
esto	O
de	O
los	O
MIR	B-MISC
?	O
,	O
¿	O
quién	O
tiene	O
la	O
razón	O
en	O
esta	O
polémica	O
?	O
,	O
¿	O
cuál	O
es	O
tu	O
opinión	O
?	O
Y	O
constato	O
inmediatamente	O
que	O
la	O
población	O
no	O
conoce	O
bien	O
el	O
problema	O
.	O

Algunas	O
fuentes	O
barajan	O
la	O
posibilidad	O
de	O
que	O
se	O
haga	O
cargo	O
de	O
Paral.lel	B-MISC
,	O
espacio	O
de	O
Canal	B-MISC
33	I-MISC
que	O
hasta	O
finales	O
del	O
pasado	O
mes	B-DATE
de	I-DATE
mayo	I-DATE
presentaba	O
y	O
dirigía	O
Jaume	B-PER
Barberà	I-PER
,	O
recientemente	O
fichado	O
por	O
TVE	B-ORG
.	O

Mientras	O
intentaba	O
alisar	O
con	O
cuidado	O
el	O
vulgar	O
cartel	O
de	O
propaganda	O
de	O
naranjas	O
,	O
sus	O
ojos	O
distinguieron	O
una	O
mancha	O
clara	O
tras	O
los	O
balcones	O
,	O
al	O
otro	O
lado	O
de	O
la	O
calle	O
.	O

"	O
En	O
tal	O
situación	O
de	O
desconfianza	O
y	O
frágil	O
institucionalización	O
,	O
es	O
importante	O
evaluar	O
las	O
decisiones	O
y	O
acciones	O
de	O
las	O
autoridades	O
electorales	O
"	O
,	O
agrega	O
el	O
documento	O
,	O
que	O
resume	O
el	O
criterio	O
de	O
la	O
fundación	O
sobre	O
la	O
situación	O
preelectoral	O
venezolana	O
.	O

Además	O
,	O
añade	O
que	O
las	O
fuentes	O
de	O
energía	O
renovables	O
(	O
eólica	O
,	O
biomasa	O
y	O
solar	O
fundamentalmente	O
)	O
deberían	O
proporcionar	O
al	O
menos	O
el	O
35	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
del	O
aprovisionamiento	O
energético	O
de	O
la	O
UE	B-ORG
para	O
sustituir	O
a	O
la	O
energía	O
nuclear	O
.	O

Tal	O
vez	O
escoja	O
permanecer	O
disponible	O
para	O
su	O
compañero	O
,	O
en	O
el	O
caso	O
de	O
que	O
se	O
destruya	O
la	O
primera	O
puesta	O
y	O
él	O
pida	O
otra	O
que	O
la	O
sustituya	O
.	O

El	O
juez	O
federal	O
Michael	B-PER
Moore	I-PER
dictaminó	O
hace	O
dos	O
semanas	O
que	O
sólo	O
la	O
secretaria	O
de	O
Justicia	B-ORG
tiene	O
competencia	O
sobre	O
el	O
asunto	O
y	O
ésta	O
ya	O
ha	O
decidido	O
que	O
el	O
niño	O
debe	O
regresar	O
con	O
su	O
padre	O
a	O
la	O
isla	O
.	O

dado	O
que	O
los	O
titíes	O
viven	O
en	O
los	O
árboles	O
,	O
las	O
hembras	O
se	O
ven	O
obligadas	O
a	O
acarrear	O
los	O
gemelos	O
constantemente	O
mientras	O
son	O
pequeños	O
.	O

La	O
Real	B-ORG
Sociedad	I-ORG
de	O
Javier	B-PER
Clemente	I-PER
continúa	O
sin	O
vencer	O
a	O
domicilio	O
.	O

Por	O
su	O
parte	O
,	O
el	O
presidente	O
francés	O
,	O
Jacques	B-PER
Chirac	I-PER
,	O
reclamó	O
ayer	O
la	O
celebración	O
urgente	O
de	O
una	O
"	O
reunión	O
ministerial	O
europea	O
"	O
,	O
bajo	O
presidencia	O
alemana	O
,	O
para	O
"	O
decidir	O
la	O
puesta	O
en	O
marcha	O
urgente	O
de	O
una	O
acción	O
coordinada	O
y	O
de	O
gran	O
magnitud	O
"	O
de	O
ayuda	O
a	O
los	O
refugiados	O
.	O

Para	O
contar	O
cosas	O
,	O
porque	O
las	O
cuentan	O
.	O

El	O
otro	O
día	O
,	O
cuando	O
oí	O
decir	O
a	O
Núñez	B-PER
que	O
la	O
profesionalidad	O
de	O
Van	B-PER
Gaal	I-PER
se	O
demostraba	O
en	O
el	O
desconocimiento	O
que	O
tenía	O
de	O
jugadores	O
como	O
Rivaldo	B-PER
o	O
McManaman	B-PER
,	O
pensé	O
que	O
,	O
tal	O
y	O
como	O
señalábamos	O
algunos	O
,	O
estábamos	O
en	O
manos	O
de	O
un	O
técnico	O
limitadísimo	O
,	O
desafortunado	O
a	O
la	O
hora	O
de	O
fichar	O
y	O
conocedor	O
únicamente	O
del	O
mercado	O
holandés	O
,	O
y	O
visto	O
lo	O
bueno	O
que	O
es	O
Hasselbaink	B-PER
,	O
ni	O
eso	O
.	O

La	O
placa	O
de	O
homenaje	O
al	O
Noi	B-PER
del	I-PER
Sucre	I-PER
se	O
colocó	O
en	O
la	O
primavera	O
de	O
1983	B-DATE
en	O
la	O
esquina	O
de	O
la	O
calle	O
de	O
la	O
Cadena	B-LOC
con	O
Sant	B-LOC
Rafael	I-LOC
.	O

"	O
He	O
oído	O
decir	O
que	O
,	O
según	O
Golota	B-PER
,	O
su	O
combate	O
conmigo	O
será	O
un	O
simple	O
entrenamiento	O
,	O
pero	O
juro	O
que	O
está	O
muy	O
equivocado	O
,	O
que	O
me	O
preparo	O
con	O
gran	O
intensidad	O
en	O
Florida	B-LOC
para	O
darle	O
una	O
lección	O
y	O
que	O
se	O
la	O
daré	O
"	O
,	O
informó	O
Saleta	B-PER
en	O
su	O
página	O
oficial	O
de	O
Internet	B-MISC
.	O

Pero	O
antes	O
,	O
Actual-2001	B-MISC
abrirá	O
sus	O
puertas	O
a	O
la	O
fusión	O
multicultural	O
.	O

Pero	O
reunir	O
trabajos	O
dispersos	O
,	O
y	O
difíciles	O
de	O
lograr	O
,	O
no	O
es	O
tarea	O
desdeñable	O
,	O
sino	O
que	O
merece	O
nuestro	O
reconocimiento	O
.	O

Digo	O
muchas	O
cosas	O
en	O
las	O
páginas	O
siguientes	O
y	O
en	O
primera	O
persona	O
.	O

Los	O
éxitos	O
del	O
Madrid	B-ORG
no	O
han	O
tapado	O
las	O
carencias	O
de	O
su	O
juego	O
.	O

"	O
La	O
tecnología	O
existente	O
hoy	O
permite	O
un	O
acceso	O
mucho	O
más	O
directo	O
y	O
eficiente	O
a	O
los	O
mercados	O
que	O
las	O
conexiones	O
electrónicas	O
entre	O
mercados	O
(	O
ITS	B-MISC
)	O
"	O
,	O
explica	O
el	O
informe	O
preparado	O
por	O
una	O
comisión	O
especial	O
del	O
NYSE	B-ORG
y	O
cuyas	O
recomendaciones	O
fueron	O
aprobadas	O
hoy	O
por	O
el	O
Consejo	B-ORG
de	I-ORG
Administración	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Bolsa	I-ORG
.	O

Sólo	O
rompía	O
esa	O
moderación	O
generalizada	O
Johan	B-PER
Bruyneel	I-PER
,	O
excorredor	O
del	O
ONCE	B-ORG
y	O
director	O
deportivo	O
de	O
Lance	B-ORG
Armstrong	I-ORG
.	O

"	O
Mientras	O
en	O
Francia	B-LOC
exigen	O
a	O
la	O
propietaria	O
del	O
petrolero	O
'Erika'	B-ORG
que	O
pague	O
por	O
sus	O
responsabilidades	O
,	O
aquí	O
les	O
pagamos	O
"	O
,	O
dijo	O
el	O
candidato	O
de	O
IU	B-ORG
a	O
la	O
presidencia	O
de	O
la	O
Junta	B-ORG
de	I-ORG
Andalucía	I-ORG
,	O
que	O
se	O
mostró	O
"	O
asombrado	O
por	O
esta	O
actitud	O
"	O
y	O
aseguró	O
que	O
la	O
comunidad	O
andaluza	O
se	O
encuentra	O
"	O
al	O
borde	O
del	O
colapso	O
ecológico	O
"	O
.	O

Su	O
conductividad	O
no	O
requiere	O
ahora	O
un	O
complejo	O
intermolecular	O
,	O
pues	O
la	O
molécula	O
contendrá	O
en	O
sí	O
misma	O
,	O
los	O
dos	O
fragmentos	O
en	O
una	O
única	O
estructura	O
.	O

Frutos	B-PER
,	O
en	O
declaraciones	O
en	O
los	O
pasillos	O
del	O
Congreso	B-ORG
,	O
consideró	O
que	O
las	O
emociones	O
que	O
provoca	O
un	O
asesinato	O
como	O
el	O
de	O
José	B-PER
Luis	I-PER
López	I-PER
de	I-PER
Lacalle	I-PER
deben	O
hacerse	O
compatibles	O
con	O
la	O
inteligencia	O
para	O
intentar	O
llegar	O
a	O
una	O
solución	O
adecuada	O
.	O

Buré	B-PER
,	O
que	O
acaba	O
de	O
cumplir	O
los	O
29	B-NUM
años	O
,	O
es	O
la	O
estrella	O
del	O
"	O
Florida	B-ORG
Panthers	I-ORG
"	O
,	O
que	O
juega	O
en	O
la	O
Liga	B-MISC
Nacional	I-MISC
de	I-MISC
Hockey	I-MISC
estadounidense	O
y	O
es	O
el	O
máximo	O
goleador	O
de	O
la	O
misma	O
,	O
con	O
57	B-NUM
tantos	O
.	O

El	O
tenista	O
español	O
se	O
clasificó	O
para	O
los	O
cuartos	O
de	O
final	O
del	O
torneo	O
que	O
se	O
disputa	O
en	O
Qatar	B-LOC
,	O
tras	O
imponerse	O
en	O
segunda	O
ronda	O
al	O
uzbeco	O
Oleg	B-PER
Ogorodov	I-PER
en	O
dos	O
sets	O
,	O
7-6	B-NUM
(	O
7-0	B-NUM
)	O
y	O
6-2	B-NUM
.	O

En	O
una	O
fiesta	O
de	O
parlamentarios	O
sintoístas	O
el	O
mes	B-DATE
pasado	I-DATE
Mori	B-PER
creó	O
una	O
de	O
las	O
tormentas	O
políticas	O
más	O
ruidosas	O
de	O
los	O
últimos	O
años	O
al	O
decir	O
que	O
"	O
Japón	B-LOC
es	O
un	O
país	O
divino	O
con	O
el	O
emperador	O
en	O
el	O
centro	O
"	O
.	O

El	O
técnico	O
malagueño	O
comentó	O
hoy	O
que	O
el	O
partido	O
con	O
el	O
Gijón	B-ORG
les	O
ha	O
devuelto	O
a	O
la	O
normalidad	O
,	O
ya	O
que	O
"	O
fue	O
una	O
victoria	O
muy	O
importante	O
para	O
volver	O
a	O
coger	O
la	O
confianza	O
que	O
le	O
faltaba	O
al	O
equipo	O
"	O
.	O

Demarcación	O
esquiva	O
que	O
vota	O
a	O
CiU	B-ORG
,	O
al	O
PSC	B-ORG
y	O
hasta	O
a	O
ERC	B-ORG
,	O
pudiéndolo	O
hacer	O
por	O
el	O
PP	B-ORG
.	O

Creo	O
que	O
los	O
ingleses	O
ganaron	O
la	O
guerra	O
entre	O
otras	O
razones	O
porque	O
soportaron	O
los	O
bombardeos	O
.	O

Telía	B-ORG
adquirió	O
en	O
1999	B-DATE
a	O
su	O
subsidiaria	O
española	O
,	O
que	O
pasó	O
a	O
llamarse	O
Telia	B-ORG
Iberia	I-ORG
,	O
con	O
un	O
mercado	O
que	O
,	O
además	O
de	O
España	B-LOC
,	O
incluye	O
a	O
Portugal	B-LOC
.	O

En	O
cuanto	O
al	O
anuncio	O
del	O
candidato	O
del	O
PSOE	B-ORG
a	O
la	O
Presidencia	B-ORG
del	I-ORG
Gobierno	I-ORG
,	O
Joaquín	B-PER
Almunia	I-PER
,	O
de	O
que	O
las	O
35	B-NUM
horas	O
semanales	O
de	O
jornada	O
laboral	O
no	O
sean	O
por	O
ley	O
,	O
tal	O
y	O
como	O
recoge	O
el	O
pacto	O
entre	O
los	O
socialistas	O
e	O
IU	B-ORG
,	O
Rato	B-PER
afirmó	O
que	O
se	O
trata	O
de	O
"	O
un	O
engaño	O
más	O
"	O
,	O
y	O
una	O
muestra	O
de	O
que	O
dicho	O
acuerdo	O
"	O
ya	O
empieza	O
con	O
incumplimientos	O
y	O
con	O
broncas	O
"	O
.	O

El	O
Gobierno	B-ORG
británico	O
anunció	O
hoy	O
compensará	O
con	O
10.000	B-NUM
libras	I-NUM
(	O
unos	O
14.000	B-NUM
dólares	I-NUM
)	O
a	O
cada	O
uno	O
de	O
los	O
16.700	B-NUM
ex	O
combatientes	O
prisioneros	O
en	O
Japón	B-LOC
durante	O
la	O
Segunda	B-MISC
Guerra	I-MISC
Mundial	I-MISC
.	O

La	O
coalición	O
de	O
Mori	B-PER
,	O
quien	O
soporta	O
una	O
caída	O
fulminante	O
de	O
popularidad	O
en	O
sus	O
escasos	O
dos	O
primeros	O
meses	O
en	O
el	O
cargo	O
,	O
renovará	O
su	O
compromiso	O
con	O
la	O
recuperación	O
económica	O
del	O
país	O
,	O
mientras	O
que	O
la	O
oposición	O
atacará	O
a	O
Mori	B-PER
por	O
sus	O
controvertidos	O
comentarios	O
tachados	O
de	O
anticonstitucionales	O
.	O

Aunque	O
su	O
reaparición	O
en	O
el	O
Rock	B-MISC
in	I-MISC
Rio	I-MISC
fue	O
criticada	O
hasta	O
por	O
Dave	B-PER
Mustaine	I-PER
(	O
de	O
Megadeth	B-ORG
)	O
,	O
el	O
regreso	O
de	O
Axl	B-PER
Rose	I-PER
es	O
un	O
acontecimiento	O
.	O

Luego	O
,	O
las	O
tropas	O
propias	O
sólo	O
tendrían	O
que	O
avanzar	O
,	O
venciendo	O
la	O
escasa	O
resistencia	O
de	O
los	O
debilitados	O
defensores	O
.	O

Según	O
Chirac	B-PER
,	O
los	O
europeos	O
"	O
tienen	O
el	O
deber	O
de	O
actuar	O
"	O
frente	O
a	O
"	O
la	O
barbarie	O
de	O
las	O
autoridades	O
serbias	O
"	O
,	O
indicó	O
su	O
portavoz	O
,	O
Catherine	B-PER
Colonna	I-PER
.	O

Es	O
por	O
ello	O
que	O
algunas	O
enfermedades	O
,	O
como	O
el	O
sarampión	O
,	O
la	O
rubéola	O
o	O
las	O
paperas	O
,	O
entre	O
otras	O
,	O
se	O
padecen	O
una	O
sola	O
vez	O
en	O
la	O
vida	O
y	O
otras	O
como	O
la	O
viruela	O
se	O
hayan	O
erradicado	O
definitivamente	O
.	O

Automáticamente	O
,	O
me	O
he	O
sentido	O
un	O
desgraciado	O
.	O

"	O
Creo	O
que	O
se	O
equivocan	O
,	O
pero	O
es	O
una	O
opinión	O
personal	O
"	O
,	O
señaló	O
Djordjevic	B-PER
,	O
desmintiendo	O
que	O
haya	O
tenido	O
ningún	O
problema	O
con	O
García	B-PER
Reneses	I-PER
,	O
con	O
quien	O
se	O
reunió	O
ayer	O
durante	O
media	O
hora	O
.	O

Brasil	B-ORG
al	O
parecer	O
no	O
tendrá	O
inconvenientes	O
para	O
cumplir	O
el	O
acuerdo	O
de	O
retención	O
de	O
embarques	O
de	O
este	O
año	O
debido	O
a	O
que	O
la	O
cosecha	O
no	O
se	O
prevé	O
tan	O
buena	O
como	O
la	O
anterior	O
y	O
a	O
que	O
las	O
exportaciones	O
comienzan	O
a	O
dar	O
señales	O
de	O
reducción	O
.	O

Incluso	O
,	O
el	O
pasado	O
miércoles	B-DATE
,	O
el	O
volante	O
Pablo	B-PER
Galdames	I-PER
sufrió	O
la	O
detención	O
temporal	O
acusado	O
de	O
emitir	O
dos	O
cheques	O
sin	O
fondos	O
debido	O
a	O
que	O
,	O
a	O
su	O
vez	O
,	O
el	O
club	O
no	O
había	O
saldado	O
una	O
deuda	O
con	O
el	O
jugador	O
.	O

También	O
asistieron	O
algunos	O
observadores	O
del	O
sector	O
del	O
transporte	O
,	O
autoridades	O
gubernamentales	O
y	O
organismos	O
internacionales	O
,	O
como	O
la	O
Organización	B-ORG
de	I-ORG
Aviación	I-ORG
Civil	I-ORG
Internacional	I-ORG
(	O
OACI	B-ORG
)	O
.	O

Los	O
gobernantes	O
se	O
comprometieron	O
a	O
poner	O
en	O
marcha	O
"	O
nuevas	O
formas	O
de	O
participación	O
"	O
popular	O
y	O
subrayaron	O
la	O
necesidad	O
de	O
modernizar	O
las	O
estructuras	O
de	O
los	O
partidos	O
políticos	O
,	O
a	O
los	O
que	O
se	O
les	O
pidió	O
transparencia	O
en	O
sus	O
medios	O
de	O
financiación	O
.	O

Tras	O
recordar	O
que	O
nunca	O
se	O
ha	O
hecho	O
pública	O
la	O
lista	O
completa	O
de	O
los	O
beneficiarios	O
del	O
programa	O
,	O
Maragall	B-PER
explicó	O
que	O
ayer	O
se	O
vio	O
con	O
Fainé	B-PER
para	O
tratar	O
de	O
esta	O
cuestión	O
.	O

Que	O
Alfonso	B-PER
y	O
no	O
otro	O
exista	O
es	O
el	O
motivo	O
de	O
que	O
no	O
se	O
produzca	O
en	O
la	O
hinchada	O
ni	O
un	O
cisma	O
ni	O
un	O
motín	O
.	O

La	O
próxima	O
semana	O
Raquel	B-PER
Carriedo	I-PER
va	O
a	O
participar	O
en	O
el	O
British	B-MISC
Open	I-MISC
,	O
que	O
se	O
disputará	O
del	O
día	B-DATE
17	I-DATE
al	O
20	B-NUM
en	O
el	O
Royal	B-LOC
Birkdale	I-LOC
de	I-LOC
Southport	I-LOC
,	O
y	O
en	O
el	O
que	O
confía	O
en	O
que	O
se	O
le	O
dé	O
mejor	O
que	O
en	O
años	O
anteriores	O
.	O

En	O
quince	O
meses	O
produjo	O
1.700	B-NUM
modelos	O
A	B-MISC
y	O
en	O
los	O
cinco	O
años	O
siguientes	O
recorrieron	O
todo	O
el	O
alfabeto	O
de	O
la	O
B	O
a	O
la	O
S	O
,	O
para	O
mejorarlo	O
.	O

La	O
comisaria	O
europea	O
de	O
deportes	O
,	O
Viviane	B-PER
Reding	I-PER
,	O
se	O
pronunció	O
ayer	O
a	O
favor	O
de	O
que	O
una	O
parte	O
de	O
los	O
derechos	O
televisivos	O
que	O
se	O
generan	O
vayan	O
a	O
parar	O
a	O
los	O
clubs	O
como	O
ayuda	O
por	O
la	O
formación	O
de	O
jugadores	O
.	O

El	O
músico	O
debutará	O
esta	O
temporada	O
en	O
el	O
Liceu	B-LOC
,	O
acompañando	O
también	O
a	O
su	O
tío	O
en	O
la	O
ópera	O
Sly	B-MISC
,	O
de	O
Wolf	B-PER
Ferrari	I-PER
.	O

La	O
expresión	O
de	O
los	O
ojos	O
,	O
las	O
palabras	O
,	O
los	O
recuerdos	O
de	O
Giulia	B-PER
Lazzarini	I-PER
evocan	O
aquellos	O
días	O
,	O
cuando	O
estaba	O
Giorgio	B-PER
Strehler	I-PER
.	O

Tres	O
jueces	O
del	O
foro	O
judicial	O
,	O
que	O
tiene	O
jurisdicción	O
sobre	O
los	O
casos	O
federales	O
de	O
Texas	B-LOC
,	O
mantuvieron	O
un	O
dictamen	O
previo	O
de	O
un	O
tribunal	O
de	O
Dallas	B-LOC
que	O
desestimó	O
la	O
reclamación	O
de	O
que	O
Cheney	B-PER
no	O
es	O
legalmente	O
residente	O
del	O
estado	O
de	O
Wyoming	B-LOC
.	O

Ese	O
hubiera	O
sido	O
el	O
fin	O
de	O
las	O
ilusiones	O
de	O
victoria	O
para	O
Camargo	B-PER
.	O

Polémica	O
por	O
un	O
anuncio	O
.	O

Pasamos	O
al	O
lado	O
de	O
milagros	O
y	O
no	O
nos	O
damos	O
cuenta	O
.	O

17.08	B-DATE
.	O

Aznar	B-PER
aprovechó	O
su	O
intervención	O
para	O
poner	O
como	O
ejemplo	O
"	O
de	O
lo	O
que	O
hay	O
que	O
evitar	O
"	O
la	O
reunión	O
del	O
candidato	O
del	O
PSOE	B-ORG
,	O
Joaquín	B-PER
Almunia	I-PER
,	O
con	O
el	O
líder	O
del	O
PSC	B-ORG
,	O
Pascual	B-PER
Maragall	I-PER
,	O
para	O
decirle	O
"	O
que	O
los	O
socialistas	O
catalanes	O
iban	O
a	O
sumar	O
fuerzas	O
con	O
los	O
socialistas	O
españoles	O
"	O
para	O
las	O
elecciones	O
.	O

"	O
Ultimamente	O
se	O
me	O
pregunta	O
a	O
menudo	O
:	O
¿	O
han	O
bajado	O
nuestras	O
posibilidades	O
de	O
obtener	O
los	O
Mundiales	B-MISC
a	O
raíz	O
de	O
la	O
decepcionante	O
participación	O
del	O
equipo	O
alemán	O
?	O
No	O
,	O
porque	O
los	O
miembros	O
de	O
la	O
FIFA	B-ORG
se	O
fijan	O
en	O
el	O
alto	O
nivel	O
del	O
conjunto	O
del	O
torneo	O
"	O
,	O
escribe	O
Beckenbauer	B-PER
,	O
en	O
su	O
columna	O
del	O
popular	O
diario	O
"	O
Bild	B-MISC
"	O
.	O

Jörg	B-PER
Frick	I-PER
,	O
el	O
abogado	O
de	O
la	O
ex	O
campeona	O
,	O
sin	O
entrar	O
a	O
comentar	O
las	O
cifras	O
,	O
ha	O
confirmado	O
que	O
su	O
cliente	O
ha	O
retirado	O
la	O
demanda	O
contra	O
el	O
fisco	O
y	O
ha	O
aceptado	O
pagar	O
sus	O
deudas	O
,	O
porque	O
no	O
ha	O
tenido	O
que	O
hacer	O
frente	O
al	O
pago	O
de	O
impuestos	O
en	O
Estados	B-LOC
Unidos	I-LOC
,	O
donde	O
tiene	O
fijada	O
actualmente	O
su	O
residencia	O
.	O

Con	O
esta	O
medida	O
se	O
lograría	O
respetar	O
uno	O
de	O
los	O
dos	O
abrevaderos	O
que	O
,	O
según	O
tengo	O
entendido	O
,	O
quedan	O
en	O
Barcelona	B-LOC
ciudad	O
.	O

Los	O
aludes	O
tienen	O
lugar	O
en	O
las	O
laderas	O
con	O
inclinación	O
superior	O
a	O
los	O
22	B-NUM
grados	O
,	O
y	O
pueden	O
iniciarse	O
por	O
un	O
aumento	O
de	O
temperatura	O
,	O
una	O
fuerte	O
ráfaga	O
de	O
viento	O
,	O
un	O
ruido	O
intenso	O
o	O
el	O
simple	O
paso	O
descuidado	O
de	O
un	O
esquiador	O
.	O

El	O
siglo	B-DATE
XX	I-DATE
,	O
último	O
del	O
segundo	O
milenio	O
de	O
la	O
era	O
cristiana	O
,	O
morirá	O
el	O
31	B-DATE
de	I-DATE
diciembre	I-DATE
,	O
y	O
con	O
él	O
se	O
habrán	O
ido	O
a	O
la	O
sepultura	O
un	O
grupo	O
de	O
ilustres	O
deportistas	O
que	O
durante	O
la	O
centuria	O
dieron	O
lustre	O
a	O
las	O
distintas	O
disciplinas	O
,	O
tanto	O
en	O
España	B-LOC
como	O
en	O
el	O
resto	O
del	O
mundo	O
.	O

Le	O
espera	O
un	O
mes	O
terrible	O
en	O
el	O
que	O
se	O
juega	O
al	O
todo	O
o	O
nada	O
.	O

"	O
Jerusalén	B-LOC
debe	O
seguir	O
unida	O
bajo	O
soberanía	O
israelí	O
,	O
debemos	O
mantener	O
el	O
control	O
del	O
Valle	B-LOC
del	I-LOC
Jordán	I-LOC
,	O
los	O
asentamientos	O
en	O
Cisjordania	B-LOC
deben	O
seguir	O
bajo	O
dominio	O
israelí	O
,	O
debemos	O
oponernos	O
contundentemente	O
al	O
regreso	O
de	O
los	O
refugiados	O
palestinos	O
y	O
las	O
fuentes	O
de	O
agua	O
deben	O
permanecer	O
en	O
nuestras	O
manos	O
"	O
,	O
señaló	O
el	O
líder	O
de	O
la	O
oposición	O
.	O

Se	O
espera	O
que	O
para	O
la	O
próxima	O
cosecha	O
costarricense	O
,	O
que	O
comienza	O
en	O
octubre	B-DATE
,	O
el	O
precio	O
de	O
venta	O
promedio	O
de	O
Costa	B-LOC
Rica	I-LOC
supere	O
los	O
111	B-NUM
dólares	I-NUM
por	O
saco	O
,	O
que	O
fue	O
el	O
valor	O
con	O
que	O
cerró	O
la	O
de	O
1999-2000	B-DATE
.	O

Honduras	B-ORG
continuó	O
presionando	O
,	O
especialmente	O
por	O
la	O
banda	O
izquierda	O
,	O
donde	O
Milton	B-PER
Núñez	I-PER
se	O
convirtió	O
en	O
una	O
pesadilla	O
para	O
la	O
defensa	O
peruana	O
,	O
que	O
se	O
veía	O
impotente	O
para	O
frenar	O
sus	O
internadas	O
.	O

Birmingham	B-ORG
sólo	O
fue	O
ayer	O
una	O
demostración	O
más	O
de	O
la	O
indefinición	O
del	O
proyecto	O
de	O
José	B-PER
Antonio	I-PER
Camacho	I-PER
desde	O
que	O
finalizó	O
la	O
Eurocopa	B-MISC
de	I-MISC
Holanda	I-MISC
.	O

Dos	O
candidatos	O
del	O
partido	O
Los	B-ORG
Verdes	I-ORG
de	I-ORG
Canarias	I-ORG
llegaron	O
hoy	O
a	O
la	O
playa	O
,	O
se	O
quitaron	O
la	O
ropa	O
y	O
se	O
dedicaron	O
a	O
repartir	O
sus	O
programas	O
electorales	O
,	O
en	O
la	O
famosa	O
Playa	B-LOC
del	I-LOC
Inglés	I-LOC
,	O
en	O
el	O
municipio	O
de	O
Valle	B-LOC
del	I-LOC
Rey	I-LOC
de	O
la	O
isla	O
de	O
La	B-LOC
Gomera	I-LOC
.	O

Una	O
de	O
las	O
razones	O
de	O
este	O
aumento	O
del	O
paro	O
son	O
los	O
planes	O
de	O
reestructuración	O
llevados	O
a	O
cabo	O
por	O
algunas	O
de	O
las	O
grandes	O
empresas	O
japonesas	O
.	O

El	O
equipo	O
de	O
Tagliabue	B-PER
ha	O
hecho	O
pruebas	O
con	O
judías	O
verdes	O
,	O
tomates	O
y	O
naranjas	O
e	O
incluso	O
nubes	O
,	O
pero	O
al	O
final	O
prosperará	O
la	O
idea	O
de	O
varias	O
frutas	O
estampadas	O
y	O
difuminadas	O
entre	O
la	O
cerámica	O
de	O
los	O
azulejos	O
.	O

Iván	B-PER
de	I-PER
la	I-PER
Peña	I-PER
entró	O
en	O
la	O
segunda	O
parte	O
por	O
Pouget	B-PER
(	O
m	B-DATE
.	I-DATE
71	I-DATE
)	O
y	O
ayudó	O
a	O
conservar	O
la	O
ventaja	O
de	O
su	O
equipo	O
.	O

El	O
contenido	O
de	O
la	O
agenda	O
de	O
los	O
dos	O
Kim	B-PER
no	O
se	O
publicó	O
por	O
razones	O
de	O
seguridad	O
nacional	O
,	O
aunque	O
fuentes	O
surcoreanas	O
dijeron	O
que	O
sería	O
natural	O
tratar	O
de	O
todo	O
lo	O
que	O
en	O
más	O
de	O
medio	O
siglo	O
no	O
se	O
ha	O
podido	O
hablar	O
,	O
desde	O
las	O
tensiones	O
militares	O
hasta	O
las	O
separaciones	O
familiares	O
forzosas	O
y	O
la	O
ayuda	O
económica	O
.	O

Culturalmente	O
rico	O
,	O
pero	O
divertido	O
también	O
.	O

Así	O
que	O
el	O
Deportivo	B-ORG
ha	O
catalogado	O
este	O
encuentro	O
como	O
el	O
más	O
importante	O
.	O

El	O
encuentro	O
de	O
la	O
Reserva	B-ORG
Federal	I-ORG
sigue	O
al	O
anuncio	O
de	O
que	O
EEUU	B-ORG
ha	O
entrado	O
en	O
su	O
107	B-NUM
mes	O
de	O
crecimiento	O
económico	O
ininterrumpido	O
,	O
en	O
la	O
expansión	O
más	O
prolongada	O
de	O
su	O
historia	O
,	O
acompañada	O
de	O
inflación	O
y	O
desempleo	O
bajos	O
y	O
entusiasmo	O
en	O
los	O
mercados	O
financieros	O
.	O

Tenías	O
los	O
lujos	O
de	O
los	O
intocables	O
,	O
pero	O
conservabas	O
la	O
sencillez	O
pueblerina	O
y	O
cosmopolita	O
de	O
tu	O
talento	O
.	O

Queda	O
por	O
examinar	O
una	O
forma	O
de	O
guerra	O
biológica	O
muy	O
especial	O
,	O
bautizada	O
con	O
el	O
nombre	O
de	O
guerra	O
ecológica	O
.	O

En	O
declaraciones	O
a	O
EFE	B-ORG
en	O
el	O
Salón	B-MISC
del	I-MISC
Automóvil	I-MISC
de	I-MISC
París	I-MISC
,	O
Satinet	B-PER
recalcó	O
que	O
los	O
mercados	O
español	O
y	O
francés	O
representan	O
en	O
conjunto	O
la	O
mitad	O
de	O
las	O
ventas	O
mundiales	O
de	O
la	O
marca	O
,	O
repartidas	O
en	O
el	O
30	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
para	O
Francia	B-LOC
y	O
el	O
20	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
para	O
España	B-LOC
.	O

Mubarak	B-PER
fue	O
recibido	O
posteriormente	O
por	O
el	O
rey	O
Juan	B-PER
Carlos	I-PER
en	O
el	O
palacio	O
de	O
la	O
Zarzuela	B-LOC
antes	O
de	O
desplazarse	O
a	O
Mallorca	B-LOC
,	O
donde	O
participa	O
hoy	O
y	O
mañana	O
en	O
la	O
cumbre	O
euromediterránea	O
de	O
Formentor	B-LOC
.	O

Los	O
corredores	O
llegan	O
a	O
dudar	O
a	O
menudo	O
si	O
el	O
mundillo	O
en	O
el	O
que	O
están	O
inmersos	O
es	O
un	O
deporte	O
o	O
si	O
se	O
trata	O
únicamente	O
de	O
un	O
anuncio	O
publicitario	O
.	O

Botella	B-PER
,	O
que	O
llegó	O
a	O
Chillón	B-LOC
sobre	O
la	O
una	B-DATE
de	I-DATE
la	I-DATE
tarde	I-DATE
,	O
inauguró	O
primeramente	O
una	O
residencia	O
de	O
ancianos	O
de	O
"	O
Mensajeros	B-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Paz	I-ORG
"	O
,	O
ONG	O
de	O
la	O
que	O
es	O
presidenta	O
de	O
honor	O
,	O
que	O
cuenta	O
con	O
una	O
capacidad	O
de	O
veinte	O
plazas	O
y	O
que	O
está	O
financiada	O
en	O
parte	O
por	O
la	O
Junta	B-ORG
de	I-ORG
Comunidades	I-ORG
de	I-ORG
Castilla-La	I-ORG
Mancha	I-ORG
.	O

Con	O
ellas	O
me	O
siento	O
más	O
vivo	O
que	O
nunca	O
.	O

En	O
las	O
noches	O
de	O
verano	O
,	O
los	O
vecinos	O
de	O
enfrente	O
entornaban	O
las	O
hojas	O
de	O
la	O
ventana	O
,	O
y	O
en	O
el	O
cristal	O
se	O
reflejaba	O
su	O
televisor	O
,	O
que	O
era	O
en	O
colores	O
.	O

La	O
decisión	O
de	O
Trinidad	B-PER
,	O
que	O
fue	O
comunicada	O
de	O
manera	O
oficial	O
al	O
CMB	B-ORG
,	O
deja	O
al	O
campeón	O
invicto	O
puertorriqueño	O
con	O
sólo	O
la	O
corona	O
del	O
peso	O
superwélter	O
de	O
la	O
Asociación	B-ORG
Mundial	I-ORG
de	I-ORG
Boxeo	I-ORG
(	O
AMB	B-ORG
)	O
,	O
que	O
ganó	O
hace	O
dos	O
semanas	O
con	O
su	O
triunfo	O
frente	O
al	O
estadounidense	O
David	B-PER
Reid	I-PER
.	O

Era	O
una	O
observación	O
un	O
tanto	O
profana	O
y	O
preferí	O
dejarla	O
pasar	O
sin	O
comentario	O
alguno	O
.	O

Bondevik	B-PER
presentó	O
anoche	O
su	O
dimisión	O
y	O
la	O
de	O
su	O
Gobierno	B-ORG
al	O
quedar	O
en	O
minoría	O
en	O
el	O
Storting	B-ORG
frente	O
a	O
una	O
modificación	O
de	O
la	O
Ley	B-MISC
de	I-MISC
Protección	I-MISC
Ambiental	I-MISC
presentada	O
por	O
la	O
oposición	O
laborista	O
,	O
que	O
pretendía	O
elevar	O
los	O
límites	O
permitidos	O
de	O
las	O
emisiones	O
de	O
dióxido	O
de	O
carbono	O
(	O
CO2	O
)	O
.	O

Además	O
,	O
instó	O
a	O
Fischler	B-PER
a	O
promover	O
el	O
izado	O
en	O
los	O
barcos	O
comunitarios	O
de	O
una	O
bandera	O
única	O
de	O
la	O
UE	B-ORG
,	O
"	O
una	O
consecuencia	O
lógica	O
del	O
proceso	O
de	O
unificación	O
de	O
la	O
economía	O
y	O
la	O
sociedad	O
europea	O
"	O
.	O

Moya	B-PER
,	O
con	O
la	O
guardia	O
bajada	O
,	O
cayó	O
inconsciente	O
a	O
la	O
lona	O
,	O
donde	O
estuvo	O
algo	O
más	O
de	O
15	B-NUM
segundos	O
.	O

El	O
objetivo	O
es	O
crear	O
un	O
tribunal	O
,	O
que	O
tendrá	O
su	O
sede	O
en	O
La	B-LOC
Haya	I-LOC
,	O
como	O
instancia	O
judicial	O
independiente	O
,	O
con	O
carácter	O
permanente	O
y	O
alcance	O
potencialmente	O
universal	O
y	O
que	O
será	O
competente	O
para	O
enjuiciar	O
los	O
crímenes	O
de	O
mayor	O
trascendencia	O
para	O
la	O
comunidad	O
internacional	O
en	O
su	O
conjunto	O
.	O

Juego	O
diversión	O
,	O
lucidez	O
,	O
espectáculo	O
al	O
fin	O
.	O

Pero	O
en	O
la	O
cuarta	O
,	O
la	O
italiana	O
efectuó	O
un	O
sensacional	O
despliegue	O
de	O
fuerza	O
,	O
superando	O
a	O
la	O
helvética	O
y	O
conectando	O
con	O
la	O
rueda	O
trasera	O
de	O
Fullana	B-PER
,	O
poco	O
antes	O
de	O
adelantarla	O
en	O
una	O
de	O
las	O
zonas	O
más	O
peligrosas	O
del	O
circuito	O
,	O
la	O
"	O
Dusty	B-MISC
Chute	I-MISC
"	O
(	O
"	O
caída	O
polvorienta	O
"	O
)	O
.	O

Entre	O
los	O
canales	O
que	O
podría	O
comercializar	O
la	O
productora	O
catalana	O
en	O
estos	O
países	O
podrían	O
figurar	O
uno	O
dedicado	O
al	O
motor	O
,	O
deporte	O
de	O
amplia	O
popularidad	O
en	O
el	O
caso	O
de	O
Argentina	B-LOC
,	O
y	O
otros	O
orientados	O
al	O
mundo	O
de	O
la	O
cultura	O
y	O
el	O
espectáculo	O
,	O
al	O
público	O
infantil	O
o	O
al	O
cine	O
de	O
autor	O
.	O

Sus	O
rivales	O
deben	O
salir	O
de	O
entre	O
equipos	O
que	O
cuenten	O
con	O
similares	O
ingredientes	O
.	O

Asimismo	O
,	O
Triadú	B-PER
señaló	O
que	O
en	O
la	O
misma	O
línea	O
se	O
impulsarán	O
,	O
siempre	O
con	O
la	O
ayuda	O
del	O
sector	O
privado	O
,	O
portales	O
de	O
temática	O
educativa	O
y	O
de	O
comunicación	O
,	O
que	O
,	O
en	O
todos	O
los	O
casos	O
,	O
utilizarán	O
"	O
con	O
toda	O
normalidad	O
el	O
catalán	O
,	O
castellano	O
e	O
inglés	O
"	O
.	O

Es	O
verdad	O
.	O

Encontró	O
el	O
piso	O
en	O
un	O
estado	O
bastante	O
aceptable	O
,	O
lo	O
había	O
hecho	O
limpiar	O
a	O
conciencia	O
cuando	O
se	O
marchó	O
,	O
y	O
al	O
margen	O
del	O
polvo	O
acumulado	O
sobre	O
todas	O
las	O
superficies	O
,	O
las	O
habitaciones	O
casi	O
vacías	O
le	O
fueron	O
acogiendo	O
una	O
tras	O
otra	O
como	O
una	O
sucesión	O
de	O
gestos	O
amables	O
.	O

"	O
El	O
sábado	B-DATE
por	O
la	O
tarde	O
,	O
20	B-NUM
"	O
,	O
añadió	O
el	O
diputado	O
.	O

La	O
nueva	O
empresa	O
se	O
llamaría	O
"	O
Phillips	B-ORG
De	I-ORG
Pury	I-ORG
&	I-ORG
Luxembourg	I-ORG
"	O
y	O
estaría	O
presidida	O
por	O
Simon	B-PER
de	I-PER
Pury	I-PER
,	O
el	O
ex	O
presidente	O
de	O
la	O
firma	O
Sotheby's	B-ORG
en	O
Europa	B-LOC
,	O
que	O
fue	O
quien	O
dirigió	O
las	O
subastas	O
de	O
arte	O
impresionista	O
,	O
contemporáneo	O
y	O
moderno	O
celebradas	O
por	O
Phillips	B-ORG
en	O
noviembre	B-DATE
pasado	O
en	O
Nueva	B-LOC
York	I-LOC
.	O

La	O
reducción	O
de	O
plantilla	O
en	O
los	O
últimos	O
dos	O
años	O
en	O
estos	O
cuatro	O
bancos	O
ha	O
sido	O
de	O
alrededor	O
de	O
8.000	B-NUM
funcionarios	O
,	O
pero	O
siguen	O
teniendo	O
un	O
poco	O
menos	O
de	O
50.000	B-NUM
empleados	O
.	O

La	O
Armada	B-ORG
y	O
el	O
Servicio	B-ORG
Federal	I-ORG
de	I-ORG
Seguridad	I-ORG
(	O
FSB	B-ORG
,	O
antiguo	O
KGB	B-ORG
)	O
abrieron	O
un	O
expediente	O
sobre	O
una	O
presunta	O
"	O
huella	O
chechena	O
"	O
en	O
el	O
hundimiento	O
del	O
submarino	O
nuclear	O
,	O
pero	O
los	O
posibles	O
resultados	O
de	O
la	O
investigación	O
no	O
se	O
hicieron	O
públicos	O
.	O

Permanecía	O
de	O
pie	O
en	O
mitad	O
de	O
la	O
cocina	O
,	O
como	O
una	O
pasmada	O
,	O
sin	O
resuello	O
.	O

"	O
El	O
PSE-PSOE	B-ORG
-	O
según	O
Jaúregui	B-PER
-	O
,	O
lo	O
que	O
ha	O
pretendido	O
es	O
que	O
el	O
lehendakari	O
liderara	O
un	O
proceso	O
de	O
recuperación	O
de	O
la	O
unidad	O
democrática	O
,	O
consciente	O
de	O
que	O
el	O
PNV	B-ORG
no	O
podía	O
hacerlo	O
,	O
tenía	O
más	O
hipotecas	O
,	O
menos	O
margen	O
de	O
maniobra	O
,	O
pero	O
el	O
lehendakari	O
es	O
el	O
lehendakari	O
de	O
todos	O
los	O
vascos	O
y	O
el	O
PSE-PSOE	B-ORG
le	O
propuso	O
que	O
liderara	O
un	O
proceso	O
de	O
cambio	O
en	O
el	O
que	O
él	O
fuese	O
el	O
protagonista	O
,	O
acercándose	O
más	O
al	O
PSOE	B-ORG
y	O
al	O
PP	B-ORG
"	O
.	O

Los	O
intereses	O
de	O
la	O
deuda	O
supondrán	O
al	O
Estado	B-ORG
el	O
próximo	O
año	B-DATE
un	O
desembolso	O
de	O
2,84	B-NUM
billones	O
de	O
pesetas	B-NUM
,	O
que	O
una	O
vez	O
descontados	O
los	O
ingresos	O
derivados	O
de	O
la	O
emisión	O
quedarán	O
en	O
2,78	B-NUM
billones	O
,	O
el	O
cuatro	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
menos	O
que	O
este	O
año	O
.	O

El	O
Ministerio	B-ORG
agrega	O
que	O
la	O
inflación	O
acumulada	O
alcanzó	O
hasta	O
agosto	B-DATE
pasado	O
un	O
3,4	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
,	O
y	O
el	O
promedio	O
anual	O
registró	O
un	O
1,3	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
.	O

Tiene	O
razón	O
.	O

La	O
CNMV	B-ORG
y	O
una	O
posterior	O
regulación	O
de	O
la	O
Sociedad	B-ORG
de	I-ORG
Bolsas	I-ORG
establece	O
,	O
entre	O
otros	O
asuntos	O
,	O
que	O
las	O
compañías	O
que	O
coticen	O
en	O
este	O
segmento	O
estarán	O
sometidas	O
a	O
mayores	O
obligaciones	O
de	O
transparencia	O
que	O
las	O
que	O
actualmente	O
actúan	O
en	O
la	O
bolsa	O
española	O
.	O

Loyola	B-PER
de	I-PER
Palacio	I-PER
señaló	O
que	O
el	O
fomento	O
de	O
las	O
energías	O
verdes	O
"	O
es	O
clave	O
en	O
el	O
desarrollo	O
europeo	O
en	O
una	O
apuesta	O
por	O
que	O
este	O
desarrollo	O
sea	O
duradero	O
,	O
respetuoso	O
con	O
el	O
medio	O
ambiente	O
,	O
generador	O
de	O
empleo	O
de	O
calidad	O
y	O
que	O
permita	O
una	O
solidaridad	O
con	O
las	O
generaciones	O
futuras	O
"	O
.	O

"	O
El	O
Deportivo	B-ORG
es	O
el	O
líder	O
y	O
merece	O
todos	O
los	O
respetos	O
,	O
por	O
ello	O
me	O
niego	O
a	O
hablar	O
del	O
Madrid-Barcelona	B-MISC
,	O
porque	O
parece	O
que	O
en	O
España	B-LOC
existen	O
sólo	O
dos	O
equipos	O
,	O
y	O
no	O
es	O
así	O
"	O
,	O
señaló	O
.	O

Minas	B-ORG
de	I-ORG
Rio	I-ORG
Tinto	I-ORG
tiene	O
una	O
plantilla	O
de	O
550	B-NUM
trabajadores	O
y	O
una	O
deuda	O
de	O
9.000	B-NUM
millones	O
de	O
pesetas	B-NUM
,	O
se	O
trata	O
de	O
la	O
principal	O
industria	O
de	O
la	O
Cuenca	B-LOC
Minera	I-LOC
de	I-LOC
Huelva	I-LOC
,	O
donde	O
el	O
índice	O
de	O
paro	O
alcanza	O
a	O
más	O
de	O
la	O
mitad	O
de	O
la	O
población	O
activa	O
.	O

Tanto	O
Damasco	B-ORG
como	O
Beirut	B-ORG
se	O
reservaron	O
el	O
derecho	O
a	O
replicar	O
al	O
ataque	O
,	O
mientras	O
EEUU	B-ORG
llamó	O
a	O
la	O
contención	O
.	O

En	O
este	O
contexto	O
,	O
vio	O
"	O
difíciles	O
"	O
las	O
negociaciones	O
para	O
la	O
renovación	O
del	O
Concierto	B-MISC
Económico	I-MISC
,	O
que	O
se	O
deben	O
abordar	O
antes	O
de	O
que	O
acabe	O
el	O
próximo	O
año	O
,	O
y	O
dijo	O
que	O
"	O
todos	O
los	O
gestos	O
y	O
pasos	O
"	O
del	O
PP	B-ORG
evidencian	O
una	O
"	O
nula	O
voluntad	O
de	O
transferir	O
las	O
materias	O
pendientes	O
recogidas	O
en	O
el	O
Estatuto	B-MISC
"	O
de	O
Gernika	B-LOC
.	O

"	O
El	O
estado	O
de	O
emergencia	O
se	O
amplió	O
como	O
medida	O
para	O
asegurar	O
lo	O
conseguido	O
en	O
los	O
últimos	O
años	O
,	O
incluido	O
el	O
mantenimiento	O
de	O
la	O
estabilidad	O
y	O
la	O
limitación	O
de	O
los	O
efectos	O
de	O
la	O
violencia	O
y	O
el	O
crimen	O
organizado	O
"	O
,	O
afirma	O
Al	B-PER
Adli	I-PER
,	O
en	O
una	O
entrevista	O
publicada	O
hoy	O
,	O
viernes	B-DATE
,	O
por	O
el	O
diario	O
egipcio	O
de	O
propiedad	O
estatal	O
"	O
Al	B-MISC
Ahram	I-MISC
"	O
.	O

Así	O
pues	O
,	O
se	O
trata	O
de	O
definir	O
un	O
campo	O
propio	O
de	O
la	O
creatividad	O
humana	O
que	O
no	O
es	O
el	O
de	O
la	O
-	O
mera	O
presencia	O
-	O
,	O
como	O
lo	O
es	O
la	O
Naturaleza	B-MISC
,	O
sino	O
un	O
objeto	O
o	O
,	O
mejor	O
aun	O
,	O
un	O
proceso	O
al	O
que	O
se	O
incorpora	O
un	O
valor	O
y	O
que	O
tiende	O
a	O
un	O
valor	O
.	O

También	O
rechaza	O
la	O
Federación	B-ORG
la	O
acusación	O
de	O
que	O
se	O
le	O
exigió	O
a	O
Sabariz	B-PER
la	O
designación	O
"	O
en	O
especial	O
"	O
de	O
una	O
pareja	O
de	O
árbitros	O
,	O
sino	O
que	O
"	O
simplemente	O
se	O
le	O
transmitió	O
el	O
malestar	O
de	O
los	O
clubes	O
implicados	O
"	O
sobre	O
la	O
categoría	O
de	O
los	O
colegiados	O
designados	O
para	O
dirigir	O
el	O
Estudiantes	B-MISC
de	I-MISC
Ferrol-Estudiantes	I-MISC
de	I-MISC
Lugo	I-MISC
.	O

-	O
-	O
Es	O
que	O
una	O
casa	O
necesita	O
tanto	O
de	O
la	O
mano	O
de	O
un	O
hombre	O
,	O
si	O
usted	O
supiera	O
.	O

Asimismo	O
,	O
el	O
escrito	O
aclara	O
que	O
,	O
cuando	O
dejó	O
de	O
ser	O
embajador	O
en	O
la	O
Unión	B-ORG
Soviética	I-ORG
y	O
en	O
Mongolia	B-ORG
,	O
Samaranch	B-PER
pidió	O
públicamente	O
que	O
se	O
le	O
dejara	O
de	O
tratar	O
de	O
"	O
excelencia	O
"	O
,	O
y	O
recuerda	O
que	O
nunca	O
fue	O
ministro	O
de	O
Franco	B-PER
:	O
"	O
El	O
presidente	O
del	O
COI	B-ORG
fue	O
subsecretario	O
de	O
Deportes	B-ORG
antes	O
de	O
convertirse	O
en	O
el	O
primer	O
embajador	O
de	O
España	B-ORG
en	O
la	O
URSS	B-ORG
"	O
.	O

Cumming	B-PER
volvió	O
a	O
defender	O
durante	O
la	O
campaña	O
electoral	O
,	O
tal	O
como	O
hiciera	O
en	O
los	O
últimos	O
comicios	O
,	O
una	O
fórmula	O
de	O
soberanía	O
compartida	O
entre	O
España	B-ORG
y	O
el	O
Reino	B-ORG
Unido	I-ORG
.	O

Supongo	O
que	O
desde	O
él	O
nos	O
desprecian	O
o	O
nos	O
compadecen	O
.	O

Hasta	O
ahora	O
los	O
ingleses	O
han	O
logrado	O
270	B-NUM
tantos	O
y	O
han	O
encajado	O
sólo	O
51	B-NUM
.	O

El	O
conductor	O
no	O
paró	O
para	O
auxiliarlas	O
.	O

Universidad	B-ORG
de	I-ORG
Chile	I-ORG
,	O
por	O
su	O
parte	O
,	O
campeón	O
de	O
la	O
temporada	O
pasada	O
,	O
también	O
igualó	O
0-0	B-NUM
con	O
Deportes	B-ORG
Concepción	I-ORG
,	O
en	O
un	O
partido	O
que	O
recibió	O
el	O
rechazo	O
de	O
los	O
seguidores	O
del	O
cuadro	O
universitario	O
.	O

La	O
mayoría	O
de	O
analistas	O
esperan	O
una	O
subida	O
de	O
los	O
tipos	O
de	O
interés	O
de	O
un	O
cuarto	O
de	O
punto	O
.	O

Verdaderas	O
legiones	O
de	O
anticuerpos	O
específicos	O
,	O
adaptados	O
a	O
las	O
características	O
de	O
cada	O
tipo	O
de	O
virus	O
,	O
se	O
han	O
preparado	O
para	O
la	O
gran	O
batalla	O
.	O

A	O
través	O
de	O
redes	O
de	O
asistencia	O
se	O
intentará	O
dar	O
oportunidades	O
a	O
estas	O
mujeres	O
para	O
que	O
puedan	O
desarrollar	O
otras	O
tareas	O
y	O
que	O
dejen	O
de	O
ser	O
explotadas	O
sexualmente	O
,	O
fenómeno	O
que	O
es	O
creciente	O
en	O
el	O
caso	O
de	O
muchas	O
extranjeras	O
que	O
llegan	O
a	O
Italia	B-LOC
procedentes	O
de	O
países	O
del	O
este	O
de	O
Europa	B-LOC
.	O

El	O
mercado	O
español	O
para	O
empresas	O
tecnológicas	O
,	O
denominado	O
Nuevo	B-MISC
Mercado	I-MISC
,	O
se	O
estrenará	O
mañana	O
Lunes	B-DATE
con	O
la	O
cotización	O
de	O
diez	O
compañías	O
,	O
que	O
suman	O
una	O
capitalización	O
de	O
6,8	B-NUM
billones	O
de	O
pesetas	B-NUM
,	O
unos	O
40.000	B-NUM
millones	O
de	O
dólares	B-NUM
.	O

El	O
líder	O
del	O
PNV	B-ORG
previno	O
a	O
los	O
suyos	O
de	O
que	O
no	O
deben	O
albergar	O
"	O
miedo	O
"	O
alguno	O
.	O

Las	O
exportaciones	O
de	O
Uruguay	B-LOC
a	O
Brasil	B-LOC
se	O
redujeron	O
en	O
un	O
40	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
durante	O
1999	B-DATE
.	O

Padilla	B-PER
se	O
retiró	O
lesionado	O
en	O
el	O
minuto	O
73	B-NUM
y	O
su	O
equipo	O
se	O
quedó	O
con	O
diez	O
al	O
haber	O
efectuado	O
ya	O
los	O
tres	O
cambios	O
.	O

Unos	O
25.000	B-NUM
millones	O
de	O
dólares	B-NUM
han	O
salido	O
del	O
país	O
latinoamericano	O
en	O
los	O
últimos	O
cinco	O
meses	O
.	O

La	O
fiesta	O
albinegra	O
se	O
trasladó	O
a	O
las	O
calles	O
y	O
continuará	O
en	O
una	O
larga	O
caravana	O
de	O
aproximadamente	O
300	B-NUM
autobuses	O
que	O
emprenderán	O
el	O
regreso	O
a	O
Sao	B-LOC
Paulo	I-LOC
,	O
en	O
un	O
trayecto	O
de	O
poco	O
más	O
de	O
400	B-NUM
kilómetros	O
.	O

El	O
proyecto	O
de	O
modificación	O
fue	O
presentado	O
por	O
el	O
Grupo	B-ORG
Socialista	I-ORG
conforme	O
a	O
la	O
"	O
necesidad	O
de	O
que	O
se	O
produzca	O
un	O
equilibrio	O
económico	O
en	O
la	O
financiación	O
de	O
las	O
concesiones	O
que	O
repercutan	O
en	O
el	O
interés	O
general	O
de	O
los	O
ciudadanos	O
"	O
.	O

En	O
el	O
encuentro	O
participaron	O
Paraguay	B-ORG
y	O
Uruguay	B-ORG
con	O
representantes	O
técnicos	O
de	O
los	O
servicios	O
sanitarios	O
ganaderos	O
y	O
de	O
las	O
respectivas	O
asociaciones	O
de	O
productores	O
rurales	O
,	O
mientras	O
que	O
Brasil	B-ORG
,	O
Bolivia	B-ORG
y	O
Chile	B-ORG
lo	O
hicieron	O
sólo	O
a	O
nivel	O
de	O
expertos	O
de	O
los	O
servicios	O
de	O
sanidad	O
oficiales	O
.	O

"	O
CORTINA	O
DE	O
HUMO	O
"	O
.	O

Si	O
a	O
eso	O
añadimos	O
las	O
imágenes	O
intercaladas	O
de	O
unos	O
niños	O
,	O
a	O
uno	O
de	O
los	O
cuales	O
le	O
falta	O
un	O
ojo	O
,	O
acosando	O
con	O
sus	O
perros	O
a	O
una	O
vaca	O
que	O
está	O
inmovilizada	O
en	O
la	O
ciénaga	O
ponzoñosa	O
,	O
y	O
la	O
contemplación	O
que	O
de	O
la	O
decadente	O
escena	O
del	O
fin	O
de	O
fiesta	O
junto	O
a	O
la	O
piscina	O
hacen	O
otras	O
niñas	O
,	O
hijas	O
de	O
los	O
anfitriones	O
del	O
festejo	O
etílico	O
,	O
tendremos	O
la	O
medida	O
justa	O
de	O
lo	O
que	O
intenta	O
y	O
provoca	O
Lucrecia	B-PER
Martel	I-PER
con	O
su	O
debut	O
:	O
crear	O
una	O
sensación	O
permanente	O
de	O
malestar	O
,	O
de	O
enfermizo	O
y	O
a	O
la	O
vez	O
realista	O
agobio	O
cotidiano	O
,	O
a	O
través	O
de	O
la	O
cual	O
se	O
cuelan	O
los	O
retazos	O
dramáticos	O
de	O
la	O
existencia	O
de	O
dos	O
familias	O
emparentadas	O
.	O

Este	O
es	O
y	O
será	O
nuestro	O
lema	O
,	O
y	O
éste	O
nuestro	O
modo	O
de	O
actuar	O
.	O

Esta	O
apuesta	O
de	O
las	O
firmas	O
españolas	O
les	O
permitió	O
conocer	O
el	O
mercado	O
y	O
la	O
forma	O
de	O
hacer	O
negocios	O
en	O
América	B-LOC
Latina	I-LOC
,	O
lo	O
que	O
explica	O
porqué	O
controlan	O
hoy	O
segmentos	O
claves	O
de	O
la	O
economía	O
latinoamericana	O
.	O

Tampoco	O
es	O
tan	O
habitual	O
que	O
un	O
grupo	O
llegue	O
a	O
Barcelona	B-LOC
con	O
tantas	O
y	O
tan	O
apreciables	O
canciones	O
extraídas	O
de	O
un	O
mismo	O
disco	O
.	O

Pero	O
con	O
este	O
patinazo	O
verbal	O
,	O
Jospin	B-PER
ha	O
puesto	O
en	O
evidencia	O
que	O
"	O
puede	O
equivocarse	O
"	O
,	O
afirmó	O
hoy	O
un	O
comentarista	O
.	O

La	O
detención	O
,	O
procesamiento	O
y	O
condena	O
de	O
Ocalan	B-PER
expresan	O
no	O
sólo	O
el	O
drama	O
del	O
pueblo	O
kurdo	O
sino	O
también	O
el	O
de	O
Turquía	B-ORG
como	O
país	O
que	O
vive	O
en	O
permanente	O
debate	O
entre	O
la	O
tradición	O
y	O
la	O
modernidad	O
.	O

El	O
último	O
delirio	O
de	O
Dalí	B-PER
ocurrió	O
justo	O
antes	O
de	O
morir	O
.	O

El	O
sueño	O
de	O
Juan	B-PER
XXIII	I-PER
,	O
que	O
siempre	O
repetía	O
"	O
ut	B-MISC
unum	I-MISC
sint	I-MISC
"	O
(	O
"	O
que	O
todos	O
sean	O
uno	O
"	O
)	O
está	O
hecho	O
trizas	O
.	O

El	O
nombramiento	O
de	O
Miyazawa	B-PER
,	O
ex	O
primer	O
ministro	O
de	O
80	B-NUM
años	O
,	O
que	O
repite	O
por	O
tercera	O
vez	O
en	O
su	O
carrera	O
la	O
cartera	O
de	O
Finanzas	B-ORG
,	O
fue	O
una	O
confirmación	O
para	O
los	O
analistas	O
de	O
que	O
la	O
política	O
económica	O
de	O
Mori	B-PER
depara	O
pocas	O
sorpresas	O
.	O

Aparte	O
de	O
que	O
sea	O
la	O
tela	O
colgante	O
con	O
que	O
se	O
cubre	O
una	O
puerta	O
o	O
ventana	O
,	O
Cortina	B-MISC
se	O
refiere	O
sobre	O
todo	O
a	O
Cortina	B-LOC
d'Ampezzo	I-LOC
(	O
Los	O
anglófonos	O
tienden	O
a	O
cortar	O
las	O
segundas	O
partes	O
de	O
los	O
topónimos	O
compuestos	O
:	O
Rio	B-LOC
por	O
Rio	B-LOC
de	I-LOC
Janeiro	I-LOC
,	O
Cortina	B-LOC
por	O
Cortina	B-MISC
d'Ampezzo	I-MISC
...	O
)	O
.	O

El	O
Madrid	B-LOC
,	O
al	O
encontrarle	O
o	O
descubrirle	O
,	O
ha	O
tenido	O
fortuna	O
deportiva	O
y	O
sentimental	O
.	O

Los	O
mayas	O
creen	O
que	O
el	O
agua	O
y	O
el	O
fuego	O
son	O
dioses	O
y	O
el	O
rayo	O
su	O
más	O
elocuente	O
y	O
eficaz	O
agente	O
de	O
relaciones	O
públicas	O
.	O

Los	O
agentes	O
sociales	O
dirán	O
la	O
última	O
palabra	O
sobre	O
el	O
Care	B-MISC
el	O
próximo	B-DATE
lunes	I-DATE
en	O
una	O
reunión	O
que	O
se	O
anuncia	O
como	O
decisiva	O
.	O

"	O
Si	O
en	O
los	O
próximos	O
días	O
Mas	B-PER
presenta	O
su	O
candidatura	O
a	O
secretario	O
general	O
,	O
le	O
daré	O
pleno	O
apoyo	O
y	O
estoy	O
a	O
disposición	O
del	O
presidente	O
Pujol	B-PER
y	O
de	O
Mas	B-PER
para	O
trabajar	O
a	O
su	O
lado	O
"	O
ha	O
afirmado	O
Esteve	B-PER
.	O

Sin	O
embargo	O
,	O
esa	O
intención	O
hasta	O
ahora	O
no	O
ha	O
conseguido	O
calar	O
ni	O
siquiera	O
entre	O
los	O
propios	O
paulistas	O
a	O
los	O
que	O
le	O
gustan	O
el	O
carnaval	O
,	O
que	O
en	O
un	O
gran	O
número	O
continúan	O
optando	O
por	O
Río	B-LOC
de	I-LOC
Janeiro	I-LOC
para	O
disfrutar	O
de	O
la	O
gran	O
fiesta	O
popular	O
carioca	O
.	O

Paralelamente	O
,	O
según	O
Popov	B-PER
,	O
otros	O
buzos	O
lograron	O
abrir	O
desde	O
el	O
exterior	O
la	O
escotilla	O
de	O
salvamento	O
en	O
la	O
popa	O
,	O
que	O
conduce	O
al	O
mismo	O
noveno	O
compartimento	O
en	O
la	O
popa	O
del	O
"	O
Kursk	B-MISC
"	O
.	O

-	O
Como	O
la	O
cosa	O
no	O
se	O
arregle	O
,	O
ya	O
veremos	O
si	O
no	O
hacemos	O
otra	O
-	O
,	O
profetizaba	O
Antonia	B-PER
Ramos	I-PER
con	O
su	O
mirada	O
de	O
coser	O
.	O

Existe	O
en	O
España	B-LOC
un	O
contraste	O
entre	O
un	O
discurso	O
que	O
considera	O
retóricamente	O
la	O
familia	O
como	O
el	O
centro	O
de	O
nuestra	O
sociedad	O
y	O
la	O
gran	O
escasez	O
de	O
iniciativas	O
gubernamentales	O
en	O
favor	O
de	O
la	O
misma	O
.	O

Cuando	O
el	O
sistema	O
soviético	O
se	O
derrumbó	O
,	O
Occidente	B-ORG
también	O
adoptó	O
esa	O
postura	O
ambivalente	O
:	O
por	O
un	O
lado	O
todo	O
eran	O
ruinas	O
y	O
miseria	O
y	O
por	O
el	O
otro	O
esperanza	O
en	O
una	O
rápida	O
adaptación	O
de	O
la	O
nueva	O
Rusia	B-ORG
a	O
los	O
cánones	O
occidentales	O
que	O
,	O
por	O
otro	O
lado	O
,	O
muchos	O
de	O
ellos	O
habían	O
desaparecido	O
al	O
mismo	O
tiempo	O
que	O
la	O
Unión	B-ORG
Soviética	I-ORG
.	O

Con	O
regocijo	O
,	O
el	O
primer	O
ministro	O
desmenuzó	O
ante	O
las	O
cámaras	O
los	O
méritos	O
económicos	O
de	O
su	O
gestión	O
y	O
tildó	O
las	O
protestas	O
de	O
"	O
fenómenos	O
de	O
impaciencia	O
"	O
,	O
al	O
tiempo	O
que	O
justificó	O
la	O
situación	O
:	O
"	O
prefiero	O
ser	O
responsable	O
de	O
un	O
"	O
bote	O
"	O
que	O
de	O
un	O
agujero	O
en	O
las	O
arcas	O
del	O
Estado	B-ORG
"	O
.	O

El	O
representante	O
de	O
la	O
Autoridad	B-ORG
Portuaria	I-ORG
,	O
Manuel	B-PER
Vidal	I-PER
,	O
también	O
se	O
congratuló	O
por	O
la	O
continuidad	O
del	O
evento	O
,	O
al	O
que	O
aseguró	O
mejores	O
prestaciones	O
y	O
servicios	O
para	O
próximas	O
ediciones	O
,	O
ya	O
que	O
próximamente	O
se	O
iniciarán	O
las	O
obras	O
para	O
duplicar	O
el	O
atraque	O
del	O
Muelle	B-LOC
Deportivo	I-LOC
,	O
que	O
en	O
la	O
actualidad	O
acoge	O
a	O
mil	O
embarcaciones	O
.	O

Ya	O
se	O
lo	O
tengo	O
dicho	O
al	O
Mendicutti	B-PER
:	O
de	O
un	O
momento	O
a	O
otro	O
,	O
el	O
señor	O
Rodríguez	B-PER
Ibarra	I-PER
,	O
con	O
lo	O
suyo	O
que	O
es	O
para	O
el	O
catalán	O
,	O
saldrá	O
diciendo	O
que	O
él	O
tiene	O
desde	O
hace	O
siglos	O
el	O
Teatro	B-LOC
de	I-LOC
Mérida	I-LOC
hecho	O
una	O
ruina	O
(	O
sic	O
)	O
,	O
sin	O
techo	O
ni	O
nada	O
,	O
y	O
que	O
ya	O
va	O
siendo	O
hora	O
de	O
arreglarlo	O
un	O
poco	O
.	O

Un	O
diálogo	O
breve	O
pero	O
aprovechable	O
.	O

Beatriz	B-PER
Ferrer	I-PER
Salat	I-PER
,	O
en	O
la	O
modalidad	O
doma	O
,	O
Pilar	B-PER
Cordón	I-PER
,	O
en	O
saltos	O
,	O
y	O
Natalia	B-PER
Valdés	I-PER
,	O
en	O
concurso	O
completo	O
,	O
son	O
las	O
tres	O
amazonas	O
que	O
defenderán	O
los	O
colores	O
de	O
España	B-LOC
con	O
su	O
participación	O
en	O
las	O
distintas	O
modalidades	O
de	O
hípica	O
para	O
los	O
Juegos	B-MISC
Olímpicos	I-MISC
de	O
Sydney	B-LOC
.	O

Richard	B-PER
Grasso	I-PER
,	O
presidente	O
del	O
directorio	O
del	O
NYSE	B-ORG
,	O
dijo	O
que	O
las	O
recomendaciones	O
que	O
adoptará	O
la	O
Bolsa	B-ORG
permitirán	O
construir	O
un	O
mercado	O
"	O
basado	O
en	O
la	O
elección	O
de	O
los	O
clientes	O
respecto	O
a	O
la	O
forma	O
en	O
cómo	O
ellos	O
tienen	O
acceso	O
y	O
utilizan	O
la	O
transparencia	O
,	O
liquidez	O
y	O
profundidad	O
sin	O
paralelo	O
del	O
NYSE	B-ORG
"	O
.	O

El	O
Sábado	B-DATE
y	O
el	O
domingo	B-DATE
,	O
Mattos	B-PER
actuará	O
también	O
en	O
L'Espai	B-LOC
.	O

Posse	B-PER
,	O
por	O
su	O
parte	O
,	O
también	O
cree	O
que	O
si	O
el	O
equipo	O
quiere	O
ser	O
campeón	O
"	O
debe	O
ganar	O
a	O
cualquiera	O
"	O
,	O
por	O
lo	O
que	O
no	O
tiene	O
preferencia	O
por	O
ninguno	O
.	O

-	O
¡	O
Este	O
vestido	O
-	O
exclama	O
Cristia	B-PER
Mngani	I-PER
con	O
indignación	O
mientras	O
agarra	O
la	O
ropa	O
-	O
es	O
lo	O
único	O
que	O
tengo	O
!	O

Ellos	O
saben	O
que	O
aquí	O
no	O
hay	O
más	O
movida	O
que	O
la	O
de	O
un	O
equipo	O
que	O
no	O
funciona	O
,	O
un	O
trasplante	O
del	O
mejor	O
Ajax	B-ORG
que	O
no	O
acaba	O
de	O
cuajar	O
(	O
Van	B-PER
Gaal	I-PER
destrozó	O
a	O
golpe	O
de	O
talonario	O
el	O
equipo	O
de	O
Amsterdam	B-LOC
para	O
prefabricar	O
un	O
clónico	O
que	O
no	O
cautiva	O
)	O
y	O
un	O
técnico	O
que	O
,	O
además	O
de	O
estar	O
"	O
muy	O
preocupado	O
"	O
,	O
se	O
muestra	O
temeroso	O
del	O
presente	O
,	O
aunque	O
sabe	O
que	O
su	O
futuro	O
está	O
más	O
que	O
protegido	O
.	O

La	O
salida	O
de	O
Puigbó	B-PER
del	O
Telenotícies	B-MISC
migdia	I-MISC
le	O
permitiría	O
dedicarse	O
de	O
lleno	O
a	O
Ona	B-ORG
Catalana	I-ORG
,	O
cadena	O
que	O
cuenta	O
en	O
la	O
actualidad	O
con	O
19	B-NUM
emisoras	O
de	O
toda	O
Catalunya	B-LOC
.	O

Alonso	B-PER
,	O
que	O
asistió	O
a	O
la	O
tercera	O
jornada	O
del	O
curso	O
de	O
verano	O
"	O
Media	B-MISC
,	I-MISC
el	I-MISC
negocio	I-MISC
del	I-MISC
futuro	I-MISC
"	O
que	O
se	O
celebra	O
en	O
El	B-LOC
Escorial	I-LOC
hasta	O
el	O
próximo	O
viernes	B-DATE
,	O
dijo	O
que	O
esta	O
alianza	O
ha	O
beneficiado	O
más	O
a	O
"	O
John	B-PER
de	I-PER
Mol	I-PER
y	O
a	O
los	O
socios	O
de	O
Endemol	B-ORG
"	O
,	O
productora	O
del	O
programa	O
"	O
Gran	B-MISC
Hermano	I-MISC
"	O
,	O
absorbida	O
por	O
Telefónica	B-ORG
a	O
través	O
de	O
una	O
operación	O
de	O
intercambio	O
de	O
acciones	O
,	O
que	O
finalizará	O
el	O
próximo	O
24	B-DATE
de	I-DATE
julio	I-DATE
.	O

Todos	O
ellos	O
verán	O
extinguidas	O
esas	O
prohibiciones	O
.	O

El	O
canciller	O
ecuatoriano	O
criticó	O
las	O
voces	O
que	O
demandan	O
la	O
renuncia	O
de	O
Mahuad	B-PER
y	O
dijo	O
que	O
la	O
solución	O
a	O
la	O
crisis	O
"	O
no	O
es	O
un	O
problema	O
de	O
ir	O
cambiando	O
de	O
personajes	O
"	O
en	O
el	O
Ejecutivo	B-ORG
.	O

Nadie	O
que	O
conozca	O
las	O
políticas	O
y	O
los	O
problemas	O
que	O
aquejan	O
al	O
sector	O
pesquero	O
puede	O
mostrarse	O
sorprendido	O
de	O
la	O
actitud	O
marroquí	O
.	O

El	O
brazo	O
,	O
por	O
ejemplo	O
,	O
presenta	O
el	O
pelo	O
curiosamente	O
vuelto	O
hacia	O
arriba	O
,	O
detalle	O
que	O
han	O
explicado	O
los	O
científicos	O
constatando	O
que	O
sólo	O
así	O
evita	O
el	O
primate	O
que	O
el	O
agua	O
de	O
la	O
lluvia	O
llegue	O
hasta	O
sus	O
manos	O
y	O
le	O
dificulte	O
sus	O
movimientos	O
usuales	O
.	O

El	O
conflicto	O
del	O
'	O
niño	O
balsero	O
'	O
.	O

Dotar	O
al	O
Parlament	B-ORG
de	O
mayores	O
condiciones	O
logísticas	O
para	O
trabajar	O
significa	O
dotarlo	O
también	O
de	O
mayores	O
condiciones	O
políticas	O
para	O
que	O
sea	O
más	O
ágil	O
y	O
más	O
activo	O
en	O
lo	O
que	O
debe	O
ser	O
su	O
función	O
.	O

Dejaron	O
atrás	O
la	O
opresión	O
y	O
muchos	O
de	O
ellos	O
eligieron	O
una	O
tierra	O
de	O
saludables	O
efectos	O
,	O
como	O
es	O
la	O
de	O
Buenos	B-LOC
Aires	I-LOC
,	O
ciudad	O
con	O
unos	O
80.000	B-NUM
gallegos	O
censados	O
,	O
entre	O
los	O
que	O
3.000	B-NUM
rebasan	O
los	O
100	B-NUM
años	O
.	O

Corcuera	B-PER
,	O
que	O
pidió	O
una	O
excedencia	O
por	O
su	O
actividad	O
política	O
,	O
solicitó	O
la	O
reincorporación	O
en	O
Altos	B-ORG
Hornos	I-ORG
de	I-ORG
Vizcaya	I-ORG
el	O
pasado	O
14	B-DATE
de	I-DATE
mayo	I-DATE
,	O
cinco	O
días	O
después	O
de	O
su	O
renuncia	O
al	O
acta	O
de	O
diputado	O
como	O
consecuencia	O
del	O
escándalo	O
Roldán	B-PER
.	O

La	O
historia	O
existió	O
y	O
vale	O
como	O
referente	O
,	O
pero	O
los	O
grabados	O
de	O
colorines	O
son	O
otra	O
cosa	O
que	O
el	O
solemne	O
testimonio	O
de	O
su	O
presencia	O
.	O

La	O
noticia	O
del	O
inminente	O
acuerdo	O
entre	O
Chase	B-ORG
y	O
JP	B-ORG
Morgan	I-ORG
fue	O
publicado	O
en	O
la	O
página	O
de	O
internet	O
del	O
diario	O
minutos	O
antes	O
de	O
que	O
cerrara	O
la	O
bolsa	O
,	O
lo	O
que	O
dio	O
un	O
último	O
impulso	O
a	O
las	O
acciones	O
de	O
JP	B-ORG
Morgan	I-ORG
,	O
que	O
cerraron	O
con	O
un	O
alza	O
de	O
15	B-NUM
dólares	I-NUM
a	O
184	B-NUM
dólares	I-NUM
.	O

Las	O
primarias	O
presidenciales	O
estadounidenses	O
continúan	O
hoy	O
en	O
tres	O
estados	O
,	O
a	O
pesar	O
de	O
que	O
el	O
demócrata	O
Albert	B-PER
Gore	I-PER
y	O
el	O
republicano	O
George	B-PER
W.	I-PER
Bush	I-PER
tienen	O
casi	O
asegurada	O
su	O
candidatura	O
a	O
la	O
Casa	B-ORG
Blanca	I-ORG
.	O

Desde	O
que	O
se	O
diera	O
a	O
conocer	O
internacionalmente	O
con	O
American	B-MISC
gigolo	I-MISC
,	O
Richard	B-PER
Gere	I-PER
ha	O
sido	O
uno	O
de	O
los	O
actores	O
del	O
nuevo	O
Hollywood	B-LOC
que	O
,	O
en	O
alguna	O
medida	O
,	O
se	O
ha	O
asemejado	O
más	O
a	O
los	O
de	O
antes	O
.	O

El	O
impresionante	O
palmarés	O
de	O
la	O
selección	O
española	O
en	O
categorías	O
inferiores	O
no	O
amilanó	O
en	O
lo	O
más	O
mínimo	O
al	O
conjunto	O
finlandés	O
que	O
salió	O
dispuesto	O
a	O
romper	O
cualquier	O
complejo	O
de	O
inferioridad	O
,	O
aunque	O
con	O
más	O
voluntad	O
que	O
juego	O
,	O
frente	O
a	O
España	B-LOC
,	O
muy	O
frío	O
en	O
los	O
primeros	O
compases	O
del	O
encuentro	O
.	O

Los	O
datos	O
preliminares	O
muestran	O
que	O
en	O
18	B-NUM
de	O
las	O
principales	O
ciudades	O
del	O
país	O
también	O
triunfaron	O
los	O
opositores	O
,	O
bien	O
como	O
partido	O
o	O
en	O
coaliciones	O
,	O
aunque	O
en	O
Bogotá	B-LOC
fueron	O
superados	O
por	O
el	O
filósofo	O
y	O
matemático	O
de	O
origen	O
lituano	O
Antanas	B-PER
Mockus	I-PER
,	O
EX	O
alcalde	O
de	O
la	O
urbe	O
,	O
que	O
obtuvo	O
un	O
apoyo	O
histórico	O
con	O
634.720	B-NUM
votos	O
,	O
frente	O
a	O
los	O
504.480	B-NUM
de	O
la	O
candidata	O
liberal	O
,	O
la	O
EX	O
ministra	O
de	O
Asuntos	B-ORG
Exteriores	I-ORG
María	B-PER
Emma	I-PER
Mejía	I-PER
.	O

El	O
último	O
miembro	O
del	O
Gobierno	B-ORG
británico	O
en	O
recibir	O
a	O
Insulza	B-PER
,	O
el	O
ministro	O
de	O
Defensa	B-ORG
,	O
George	B-PER
Robertson	I-PER
,	O
se	O
limitó	O
a	O
emitir	O
tras	O
el	O
encuentro	O
un	O
comunicado	O
en	O
los	O
mismos	O
términos	O
que	O
sus	O
colegas	O
Cook	B-PER
y	O
Peter	B-PER
Mandelson	I-PER
(	O
ministro	O
de	O
Industria	B-ORG
y	O
mano	O
derecha	O
del	O
primer	O
ministro	O
Blair	B-PER
)	O
:	O
"	O
La	O
decisión	O
de	O
extraditar	O
a	O
Pinochet	B-PER
depende	O
únicamente	O
del	O
ministro	O
del	O
Interior	B-ORG
,	O
Jack	B-PER
Straw	I-PER
,	O
y	O
no	O
es	O
un	O
asunto	O
de	O
debate	O
ministerial	O
"	O
.	O

Los	O
aparatos	O
de	O
detección	O
no	O
determinaron	O
si	O
hubo	O
impacto	O
con	O
el	O
casco	O
externo	O
o	O
fueron	O
explosiones	O
a	O
bordo	O
,	O
como	O
alegó	O
una	O
de	O
las	O
versiones	O
circuladas	O
.	O

Este	O
subsector	O
incluye	O
artículos	O
como	O
bolsas	O
,	O
cintas	O
,	O
gafas	O
,	O
relojes	O
o	O
muñequeras	O
.	O

Hostilidad	O
,	O
odio	O
o	O
repugnancia	O
a	O
los	O
extranjeros	O
.	O

En	O
un	O
tono	O
algo	O
irónico	O
,	O
Beckenbauer	B-PER
se	O
permite	O
incluso	O
bromear	O
acerca	O
del	O
pésimo	O
estado	O
de	O
la	O
selección	O
alemana	O
:	O
"	O
Mira	O
,	O
ahora	O
necesitamos	O
los	O
Mundiales	B-MISC
más	O
que	O
nunca	O
,	O
ya	O
que	O
así	O
al	O
menos	O
estaremos	O
ahí	O
sin	O
tener	O
que	O
clasificarnos	O
"	O
,	O
escribe	O
.	O

-	O
-	O
Je	O
,	O
Je	O
.	O

Los	O
eurodiputados	O
incorporaron	O
una	O
serie	O
de	O
enmiendas	O
para	O
aumentar	O
la	O
protección	O
de	O
los	O
inversores	O
y	O
que	O
ahora	O
deberán	O
negociarse	O
con	O
los	O
ministros	O
de	O
Finanzas	B-ORG
de	O
la	O
Unión	B-ORG
Europea	I-ORG
(	O
UE	B-ORG
)	O
.	O

No	O
es	O
raro	O
encontrarse	O
en	O
los	O
congresos	O
y	O
reuniones	O
de	O
vida	O
artificial	O
a	O
científicos	O
curioseando	O
y	O
disfrutando	O
de	O
los	O
videojuegos	O
que	O
presentan	O
algunas	O
casas	O
comerciales	O
,	O
como	O
la	O
compañía	O
norteamericana	O
Maxis	B-ORG
.	O

La	O
mayoría	O
de	O
las	O
denuncias	O
acaban	O
en	O
un	O
juicio	O
de	O
faltas	O
al	O
no	O
apreciarse	O
la	O
existencia	O
de	O
delito	O
.	O

Por	O
ello	O
,	O
el	O
experto	O
rechaza	O
nuevas	O
subidas	O
de	O
los	O
tipos	O
de	O
interés	O
,	O
actualmente	O
en	O
el	O
6	B-NUM
por	I-NUM
ciento	I-NUM
en	O
el	O
Reino	B-LOC
Unido	I-LOC
,	O
que	O
fortalecerían	O
aún	O
más	O
la	O
libra	O
.	O

Por	O
su	O
parte	O
,	O
la	O
comisaria	O
europea	O
de	O
Energía	B-ORG
,	O
Loyola	B-PER
de	I-PER
Palacio	I-PER
,	O
dejó	O
claro	O
que	O
la	O
operación	O
es	O
competencia	O
de	O
las	O
autoridades	O
españolas	O
,	O
"	O
siempre	O
que	O
la	O
fusión	O
se	O
mantenga	O
dentro	O
del	O
mercado	O
español	O
"	O
,	O
a	O
lo	O
que	O
añadió	O
que	O
la	O
Comisión	B-ORG
Europa	I-ORG
deberá	O
examinarla	O
si	O
la	O
nueva	O
entidad	O
logra	O
una	O
proyección	O
europea	O
.	O

En	O
relación	O
a	O
la	O
manifestación	O
celebrada	O
en	O
San	B-LOC
Sebastián	I-LOC
contra	O
el	O
terrorismo	O
etarra	O
,	O
Rodríguez	B-PER
Ibarra	I-PER
dijo	O
que	O
"	O
sobran	O
manifestaciones	O
y	O
hace	O
falta	O
algo	O
más	O
de	O
acción	O
"	O
y	O
pidió	O
al	O
Gobierno	B-ORG
y	O
a	O
todos	O
los	O
partidos	O
democráticos	O
que	O
den	O
"	O
un	O
ultimátum	O
a	O
ETA	B-ORG
"	O
y	O
que	O
en	O
un	O
plazo	O
de	O
"	O
uno	O
,	O
dos	O
o	O
como	O
mucho	O
tres	O
meses	O
,	O
la	O
banda	O
terrorista	O
responda	O
a	O
la	O
pregunta	O
de	O
si	O
está	O
dispuesta	O
a	O
dejar	O
las	O
armas	O
"	O
.	O

Para	O
celebrar	O
este	O
50	B-NUM
aniversario	O
no	O
se	O
ha	O
escatimado	O
en	O
gastos	O
:	O
100	B-NUM
jóvenes	O
de	O
18	B-NUM
a	O
25	B-NUM
años	O
rivalizando	O
hasta	O
el	O
último	O
minuto	O
por	O
un	O
título	O
merecen	O
una	O
audiencia	O
digna	O
de	O
una	O
Copa	B-MISC
del	I-MISC
Mundo	I-MISC
de	O
fútbol	O
.	O

Sanz	B-PER
dio	O
aún	O
más	O
poderes	O
a	O
Juan	B-PER
Onieva	I-PER
,	O
a	O
quien	O
nombró	O
vicepresidente	O
primero	O
,	O
además	O
de	O
económico	O
.	O

Además	O
de	O
mover	O
toneladas	O
de	O
cajas	O
,	O
se	O
puede	O
vanagloriar	O
de	O
aparcar	O
toda	O
suerte	O
de	O
tesoros	O
vitales	O
en	O
su	O
gigantesco	O
guardamuebles	O
.	O

El	O
presidente	O
de	O
la	O
Organización	B-ORG
de	I-ORG
Países	I-ORG
Exportadores	I-ORG
de	I-ORG
Petróleo	I-ORG
(	O
OPEP	B-ORG
)	O
argumentó	O
que	O
el	O
cartel	O
ha	O
aumentado	O
"	O
en	O
2,4	B-NUM
millones	O
la	O
producción	O
este	O
año	O
y	O
los	O
precios	O
siguen	O
en	O
alza	O
"	O
,	O
en	O
una	O
entrevista	O
exclusiva	O
que	O
publicó	O
hoy	O
el	O
diario	O
"	O
El	B-MISC
Nacional	I-MISC
"	O
de	O
Caracas	B-LOC
.	O

El	O
documento	O
final	O
felicitó	O
los	O
esfuerzos	O
de	O
Ecuador	B-LOC
y	O
Perú	B-LOC
para	O
conseguir	O
en	O
este	O
mismo	O
foro	O
un	O
acuerdo	O
de	O
paz	O
global	O
y	O
definitivo	O
sobre	O
su	O
conflicto	O
fronterizo	O
,	O
y	O
apoyó	O
el	O
proceso	O
de	O
paz	O
de	O
Colombia	B-LOC
.	O

Creo	O
que	O
debiera	O
iniciarse	O
,	O
porque	O
una	O
condición	O
para	O
que	O
tales	O
servicios	O
se	O
desarrollen	O
es	O
que	O
exista	O
una	O
presión	O
popular	O
,	O
resultado	O
de	O
que	O
la	O
ciudadanía	O
sea	O
consciente	O
de	O
que	O
tiene	O
el	O
derecho	O
de	O
tener	O
tales	O
servicios	O
,	O
exigiéndolos	O
con	O
igual	O
contundencia	O
que	O
ahora	O
se	O
exige	O
la	O
mejora	O
de	O
la	O
sanidad	O
o	O
de	O
la	O
educación	O
,	O
forzando	O
una	O
presencia	O
mediática	O
semejante	O
a	O
la	O
que	O
tiene	O
el	O
AVE	B-MISC
o	O
el	O
cuarto	O
cinturón	O
de	O
Barcelona	B-LOC
,	O
puesto	O
que	O
la	O
incidencia	O
de	O
estos	O
servicios	O
profamilia	O
en	O
la	O
mejora	O
de	O
la	O
calidad	O
de	O
vida	O
de	O
nuestra	O
ciudadanía	O
es	O
mayor	O
que	O
la	O
de	O
aquellas	O
intervenciones	O
públicas	O
.	O

El	O
Consejo	B-ORG
de	I-ORG
Administración	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Real	I-ORG
Sociedad	I-ORG
ha	O
decidido	O
suprimir	O
el	O
"	O
día	O
de	O
ayuda	O
al	O
club	O
"	O
contra	O
el	O
Athletic	B-ORG
club	I-ORG
de	I-ORG
Bilbao	I-ORG
que	O
había	O
programado	O
para	O
el	O
16	B-DATE
de	I-DATE
abril	I-DATE
,	O
informó	O
hoy	O
el	O
presidente	O
donostiarra	O
,	O
Luis	B-PER
Uranga	I-PER
.	O

También	O
había	O
destacados	O
miembros	O
del	O
mundo	O
de	O
la	O
prensa	O
,	O
como	O
los	O
directivos	O
del	O
grupo	O
periodístico	O
español	O
Prisa	B-ORG
Juan	B-PER
Luis	I-PER
Cebrián	I-PER
y	O
Jaime	B-PER
Polaco	I-PER
,	O
la	O
modelo	O
Eugenia	B-PER
Silva	I-PER
y	O
figuras	O
de	O
la	O
diplomacia	O
y	O
la	O
política	O
.	O

La	O
artista	O
ecuatoriana	O
Ana	B-PER
Fernández	I-PER
inició	O
la	O
caminata	O
de	O
despedida	O
con	O
un	O
reducido	O
ejército	O
de	O
curiosos	O
y	O
nostálgicos	O
que	O
se	O
resistían	O
a	O
la	O
desaparición	O
de	O
la	O
moneda	O
sustituida	O
por	O
el	O
dólar	O
.	O

2	B-DATE
de	I-DATE
mayo	I-DATE
.	O

"	O
El	O
Colombiano	B-PER
"	O
de	O
Medellín	B-LOC
tituló	O
"	O
¡Qué	B-MISC
rajada!	I-MISC
y	O
asegura	O
que	O
"	O
La	O
tranquilidad	O
de	O
los	O
días	O
previos	O
se	O
convirtió	O
en	O
gran	O
preocupación	O
luego	O
de	O
la	O
pobrísima	O
actuación	O
de	O
Nacional	B-ORG
en	O
Santiago	B-LOC
.	O

"	O
Un	O
experimento	O
probará	O
la	O
preparación	O
y	O
las	O
capacidades	O
para	O
el	O
contexto	O
militar	O
del	O
futuro	O
,	O
y	O
sirve	O
para	O
que	O
veamos	O
cómo	O
cada	O
una	O
de	O
las	O
fuerzas	O
se	O
desempeñará	O
en	O
una	O
guerra	O
"	O
.	O

El	O
presidente	O
dijo	O
que	O
existe	O
una	O
carta	O
de	O
intenciones	O
con	O
Ford	B-ORG
respecto	O
a	O
la	O
venta	O
y	O
que	O
la	O
operación	O
está	O
pendiente	O
de	O
un	O
acuerdo	O
definitivo	O
entre	O
ambas	O
firmas	O
,	O
además	O
de	O
la	O
aprobación	O
de	O
las	O
autoridades	O
competentes	O
.	O

El	O
ministro	O
de	O
Relaciones	B-ORG
Exteriores	I-ORG
de	O
la	O
isla	O
,	O
Felipe	B-PER
Pérez	I-PER
Roque	I-PER
,	O
dijo	O
hoy	O
en	O
el	O
programa	O
de	O
la	O
televisión	O
cubana	O
"	O
Mesa	B-MISC
Redonda	I-MISC
Informativa	I-MISC
"	O
que	O
"	O
no	O
habrá	O
manera	O
humana	O
posible	O
de	O
impedir	O
que	O
continuemos	O
reclamando	O
hasta	O
que	O
se	O
haga	O
la	O
justicia	O
necesaria	O
en	O
este	O
caso	O
"	O
.	O

Muy	O
distinto	O
es	O
ser	O
rápido	O
sobre	O
el	O
terreno	O
de	O
juego	O
,	O
concebir	O
las	O
mejores	O
jugadas	O
y	O
montar	O
espectaculares	O
contrataques	O
,	O
como	O
ocurría	O
con	O
aquel	O
Jordi	B-PER
Villacampa	I-PER
,	O
que	O
verse	O
ahora	O
en	O
la	O
necesidad	O
de	O
afrontar	O
necesidades	O
económicas	O
,	O
rivalidades	O
internas	O
y	O
resultados	O
que	O
no	O
siempre	O
son	O
comprendidos	O
por	O
una	O
afición	O
que	O
responsabiliza	O
de	O
todo	O
lo	O
malo	O
a	O
jugadores	O
,	O
entrenador	O
y	O
directivos	O
.	O

Pero	O
sigo	O
escuchando	O
música	O
;	O
siempre	O
me	O
rodeo	O
de	O
cuatro	O
o	O
cinco	O
discos	O
.	O

AFAPIVE	B-ORG
había	O
valorado	O
en	O
más	O
de	O
2.000	B-NUM
millones	O
de	O
pesetas	B-NUM
las	O
inversiones	O
acometidas	O
para	O
la	O
maquinaria	O
encargada	O
de	O
producir	O
la	O
placa	O
comunitaria	O
y	O
el	O
utillaje	O
y	O
en	O
600	B-NUM
millones	O
el	O
"	O
stock	O
"	O
de	O
un	O
millón	O
de	O
placas	O
producidas	O
imposibles	O
de	O
reutilizar	O
si	O
se	O
mantenía	O
la	O
matrícula	O
actual	O
.	O

En	O
los	O
80	B-DATE
,	O
su	O
voz	O
aguda	O
,	O
entre	O
la	O
guasa	O
y	O
el	O
lamento	O
,	O
se	O
convirtió	O
en	O
un	O
clásico	O
de	O
gasolinera	O
,	O
con	O
éxitos	O
suburbiales	O
como	O
Caballo	B-MISC
maldito	I-MISC
y	O
Al	B-MISC
Andalus	I-MISC
.	O

Después	O
de	O
esa	O
acción	O
,	O
Vazquez	B-PER
Raña	I-PER
habló	O
con	O
el	O
presidente	O
del	O
Comité	B-ORG
Olímpico	I-ORG
Internacional	I-ORG
(	O
COI	B-ORG
)	O
,	O
Juan	B-PER
Antonio	I-PER
Samaranch	I-PER
,	O
y	O
al	O
día	O
siguiente	O
,	O
tras	O
estudiar	O
el	O
caso	O
,	O
decidió	O
presentar	O
una	O
apelación	O
ante	O
el	O
Tribunal	B-ORG
de	I-ORG
Arbitraje	I-ORG
Deportivo	I-ORG
,	O
máxima	O
instancia	O
a	O
la	O
que	O
se	O
podía	O
acudir	O
.	O

Su	O
carisma	O
le	O
dio	O
mucha	O
popularidad	O
.	O

Se	O
los	O
dan	O
incluso	O
mientras	O
toca	O
.	O

ZZNM	B-PER
y	O
ZZNM	B-PER
son	O
con	O
toda	O
minuciosidad	O
molidos	O
a	O
palos	O
,	O
mordiscos	O
,	O
coces	O
,	O
puñetazos	O
,	O
etc	O
...	O
cada	O
pocas	O
páginas	O
de	O
la	O
novela	O
;	O
sus	O
palizas	O
tienen	O
algo	O
de	O
onírico	O
,	O
como	O
las	O
de	O
los	O
dibujos	O
animados	O
,	O
y	O
es	O
obvio	O
que	O
por	O
más	O
que	O
les	O
zurren	O
nunca	O
corren	O
auténtico	O
peligro	O
de	O
muerte	O
y	O
después	O
de	O
cada	O
vapuleo	O
van	O
a	O
reanimarse	O
semimilagrosamente	O
.	O

El	O
"	O
Memphis	B-LOC
"	O
y	O
el	O
"	O
Toledo	B-LOC
"	O
,	O
de	O
Estados	B-LOC
Unidos	I-LOC
,	O
y	O
el	O
"	O
Splendid	B-MISC
"	O
,	O
del	O
Reino	B-LOC
Unido	I-LOC
,	O
seguían	O
a	O
distancia	O
las	O
maniobras	O
navales	O
y	O
no	O
pudieron	O
colisionar	O
con	O
el	O
"	O
Kursk	B-MISC
"	O
,	O
según	O
esas	O
informaciones	O
.	O

Cientos	O
de	O
personas	O
armadas	O
con	O
arcos	O
y	O
flechas	O
impidieron	O
que	O
la	O
Alta	B-ORG
Comisaría	I-ORG
de	I-ORG
las	I-ORG
Naciones	I-ORG
Unidas	I-ORG
para	I-ORG
los	I-ORG
Refugiados	I-ORG
(	O
ACNUR	B-ORG
)	O
reanudara	O
sus	O
actividades	O
de	O
repatriación	O
de	O
timorenses	O
en	O
tres	O
campamentos	O
de	O
refugiados	O
de	O
Nussa	B-LOC
Tengara	I-LOC
(	O
Timor	B-LOC
Occidentel	I-LOC
)	O
.	O

Recientemente	O
,	O
J.	B-PER
Simons	I-PER
ha	O
descrito	O
un	O
procedimiento	O
alternativo	O
para	O
conseguir	O
una	O
disposición	O
de	O
macrociclos	O
de	O
ftalocianinas	O
en	O
apilamientos	O
sin	O
necesidad	O
de	O
ligandos	O
puente	O
.	O

La	O
producción	O
científica	O
también	O
ha	O
subido	O
.	O

Cada	O
vez	O
que	O
hay	O
un	O
atentado	O
hemos	O
de	O
salir	O
a	O
decir	O
lo	O
mismo	O
.	O

Así	O
le	O
quita	O
solemnidad	O
a	O
la	O
tarea	O
que	O
desempeñó	O
durante	O
mucho	O
tiempo	O
como	O
"	O
el	O
cronista	O
"	O
que	O
suscribía	O
con	O
el	O
seudónimo	O
de	O
G.	B-PER
Caín	I-PER
sus	O
comentarios	O
sobre	O
la	O
nueva	O
y	O
deslumbrante	O
ficción	O
nacida	O
con	O
el	O
siglo	O
.	O

Esa	O
opinión	O
fue	O
respaldada	O
por	O
el	O
gobernador	O
de	O
Río	B-LOC
de	I-LOC
Janeiro	I-LOC
,	O
Anthony	B-PER
Garotinho	I-PER
,	O
quien	O
incluso	O
fue	O
un	O
poco	O
más	O
allá	O
en	O
su	O
crítica	O
al	O
comentar	O
que	O
el	O
carnaval	O
que	O
se	O
organiza	O
en	O
Sao	B-LOC
Paulo	I-LOC
es	O
"	O
más	O
aburrido	O
que	O
un	O
desfile	O
militar	O
y	O
no	O
tiene	O
ninguna	O
gracia	O
"	O
.	O

Aparicio	B-PER
considera	O
que	O
"	O
hay	O
que	O
ser	O
cruel	O
y	O
mala	O
gente	O
para	O
meter	O
miedo	O
a	O
personas	O
que	O
después	O
de	O
muchos	O
años	O
de	O
esfuerzo	O
y	O
de	O
sacrificio	O
,	O
sólo	O
tienen	O
la	O
pensión	O
y	O
encima	O
hay	O
quien	O
por	O
razones	O
electorales	O
quiere	O
jugar	O
contra	O
ellos	O
"	O
.	O

"	O
Pero	O
las	O
ideas	O
del	O
lehendakari	O
no	O
las	O
respetan	O
muchos	O
en	O
este	O
país	O
,	O
y	O
las	O
ideas	O
no	O
se	O
pueden	O
condenar	O
"	O
.	O

La	O
Reunión	B-MISC
del	O
Consejo	B-ORG
Permanente	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
OEA	I-ORG
había	O
generado	O
expectativa	O
en	O
la	O
oposición	O
de	O
Perú	B-LOC
ante	O
la	O
posibilidad	O
de	O
que	O
se	O
iniciara	O
un	O
proceso	O
para	O
sancionar	O
a	O
esta	O
nación	O
al	O
considerar	O
"	O
ilegítima	O
"	O
la	O
reelección	O
de	O
Fujimori	B-PER
y	O
"	O
nulos	O
"	O
los	O
comicios	O
.	O

España	B-LOC
es	O
la	O
auténtica	O
dueña	O
del	O
Aquatic	B-LOC
Centre	I-LOC
.	O

La	O
intención	O
del	O
Gobierno	B-ORG
sudafricano	O
de	O
crear	O
igualdad	O
de	O
oportunidades	O
laborales	O
y	O
erradicar	O
los	O
abusos	O
del	O
pasado	O
racista	O
ha	O
llevado	O
a	O
elaborar	O
y	O
aplicar	O
nuevas	O
leyes	O
,	O
pero	O
de	O
manera	O
tan	O
acelerada	O
que	O
han	O
producido	O
efectos	O
contrarios	O
a	O
los	O
que	O
se	O
pretendía	O
.	O
